有無人兄弟姊妹硬係要搞到同屋企人關係好差?

成廿歲人 平時係屋企一粒聲都唔出 一出口三句內就要嘈交 屌人老母
老豆老母提醒出門要帶乜帶物 出口就叫人”收嗲啦 好煩呀 咪撚煩啦”
問多兩句去邊 又會覺得人地想控制佢 覺得人地管住哂
三日一小嘈 五日一大嘈 來來去去都係嫌人囉嗦
又會嫌屋企人蠢 幫唔到佢D乜 比唔到乜野好環境佢
又話自己無家庭觀念 覺得老豆老母生佢出黎係防老之用
老豆老母比佢鬧完成日都會匿埋一二邊流眼淚

我明白老豆老母係好長氣好煩 但係可唔可以留番你比朋友既耐性比自己父母? 佢地都係想你好姐

係你細佬定細妹？

其實佢都唔想
有冇諗過佢點解會變成咁？

啲垃圾就係咁
對錫佢既人好凶狠，對街外人就淆哂底笠哂水
都係源於自己廢，好似啲芝娃娃咁

聽埋細佬版本先
唔會真係冇事發生過

*呀哥 上面GET錯

好多後生一輩
朋友=all

Hedgehog’s dilemma

呢啲都係睇老豆老母點樣教

喂 咁大個人 個老母仲要咁煩
好心d老母唔好咁on9
擺到明仲想控制人
勸下你老母放過自己放過人

我個垃圾家姐 對屋企人 親戚態度係要做到好仆街

真大個做野唔洗你教啦 仲係到up乜春姐 自己既解決方法仲好啦 仲聽佢9up

用錯方法咁對你好，唔係對你好

你老豆老母係咪除咗帶乜帶物就冇第二句，
其實有時真係幾煩

認真 佢一定係受害者之一
未必係屋企搞到佢咁
但我建議你諗辦法幫佢而唔係怪責佢

有溝通明事理既
香港兩代人唔會搞到咁啦
你好似唔係好明咁

成件事好簡單咋喎 叫你屋企人好嘈咪得

因為上得多連登 中毒太深

我都明嗰種感受，細佬就係覺得屋企人欠咗佢 就算對佢幾好喺佢眼中都係贖罪，但係事實從來冇人飛咗佢啲乜

廢柴父母思維：
“子女永遠都係細路仔”
“關心你姐”

真心 子女要自立 自己要吃苦頭
咩都要提，關心大哂？
當子女真係唔識從錯誤中學習？

調轉講：如果你個仔女咩都要提十年，你唔會覺得佢好廢好依賴？

你都好天真下 有啲左傾/太理想主義
上一代人係唔會變 唔衰得 只有佢地認為啱就係啱
年紀細過佢就已經唔會聽你講/重視你既觀點 好多野都係循例做 跟傳統/習俗
好受朋輩/權威影響 獨立思考能力低/無

同老野溝通咪又係一日到黑都係叫你就佢地 佢地理解到幾多吖
一覺得你係度教化/指出佢地不是 或者純粹傾計咁啱提及到佢地唔好既野 已經閉上耳朵/起哂鋼 死撐/兜圈/攻擊返你

唔係咩都靠溝通就解決到架
你一早睇到對象觀察能力 閱讀能力 理解能力 自省能力 等等都唔係好 自然就會廢事嘥時間

同意樓主 係都要唔開心

開心啲做人唔得咩

抑鬱症患者feel offended

我屋企人都係極撚長氣果d

原因
一係就習慣講慣
一係就真係好撚笨柒
覺得仔女都要好似自己咁提無限次
一係就真係太無所事事

我比較buy 有問題自己識開聲

雖然佢對我好好，但解決問題唔有效
講極都唔明 解極又唔明
加上我無耐性
我已經五年以上無同佢地溝通

也都唔係個個都唔肯聽你講 你連溝通都唔肯同人溝通 一出口就嘈交咁點傾計呀?

有啲人無抑鬱都懶抑鬱

我既觀點係 提醒一句 你聽 係一句 唔聽 都係一句 點解要將你自己既不滿/唔鐘意情緒發洩係人身上 唔啱聽你咪唔好聽 其實咁嬲咁唔關心 為乜?

會唔會係大家由細到大 溝通上既問題
累積到大個左連傾都唔想傾
利申 同你細佬一樣

我同你講，呢啲嘢累積出嚟
人哋分分鐘十幾年前試過好聲好氣，跟住比令尊令堂鬧到一臉屁，久而久之咪放棄
唔好咩都鬧曬你細佬，當然你細佬態度係有待改善，語氣係控制到的
不過請記住溝通係雙向

識人細個因為冇game boy埋唔到堆，依家好撚憎任天堂

使唔使send receipt比你？
我知道你未必針對我，但係呢啲說話要好小心

其實係呢一兩年既事黎 之前一向都無野 相安無事
巴絲打你係咩事

其實有時講下啲無聊野就算
佢地啲"關心"真係令人抖唔到氣
樣樣都"關心"
講真，咁大個人唔識帶遮，唔識著衫咩
關係好既，識得點到即止既就係關心囉
關係唔好既就係煩同長氣啦

條友好明顯就典型連登仔思想 仲上連登問

你肯定佢做阿哥完全0壓力
期望過大就會造成壓力
冰封三尺非一日之寒嘅

睇下所謂長氣係咩， 我細個果陣父母都係所謂長氣每日不斷重覆一堆說話， 溝通左好多年都說服唔到佢地停止loop, 後尾直情變左條件反射我一聽到果d 字眼就會燥， 要打枕頭打床發洩情緒仲會發惡夢， 直到搬左出黎先冇事

其實想講真係互相尊重， 唔係父母必然岩哂， 要睇下你口中講既長氣對你細佬究竟有幾大影響

我同巴打一樣諗法好同意呢啲結果係累積返嚟

我同樓主細佬一鳩樣
理性交流唔係無做過，講完老豆老母當耳邊風咪唯有屌
屌得多都知講嚟都嘥氣，唔出聲廢事嘈交好過

似上得連登太多

自細係咁？可能係受朋友影響

哩d情況一係細個老豆老母掛住做野無理小朋友
一理就淨係得樓主父母d問題
一係就細個父母直頭對佢差
而阿哥家姐有自己圏子出街
平時唔理自己

久而久之
長期得自己一個
梗係同朋友相處好過啦

有好多野都係童年形成

我都好似樓主講既細佬咁
父母同我講，我十問九唔應
永遠問我去邊做乜番工定放假我都唔理佢地
老母叫我食乜飲乜都一定唔聽

你可以當係反社會人格咁

哩d野都係自身性格加童年影響番黎

細個既我講既野就冇道理 老母就一定係岩既
唔會了解下人地既諗法
自然我都會少出聲算
到大個左 我就更加獨立 冇特別事就唔會溝通

重有好多事屈係個心到 但唔講太多

講又係一句 唔講連嗰一句都慳返
點解明知人哋唔啱聽都係都要講
點解要將自己想講嘅嘢逼人聽
搞到大家都咁唔開心為乜？

有冇諗過係試過溝通唔得先放棄你咁勁你唔做主動溝通果個？ 你唔問下點解唔想溝通？

利申：仆街細佬妹，就係你口中問一兩句都屌臭人嘅垃圾 就係唔想溝通，得唔得？

有d人係咁 佢d朋輩呻佢老豆老母點點點
佢地潛移物化投射落自己父母
之後就有共同話題

如果我係老豆老母我就由得佢仆街死
你唔想聽 我就唔講

：我食鹽多過你食米啦

唔可以一句 為你好 就大尻哂

咪講左唔係淨係靠溝通囉
溝通前如果其中一方唔覺得有需要 咁就唔一定要溝通啦
肯聽同理解到兩回事

你睇到一出口已經嘈交個刻已經係結果 唔係原因
睇落應該係你成家都係比較膚淺/離地/視野窄 除左你細佬 所以先有你認為既問題

或者你細佬一早已經睇透/對你地冇乜期望 同時又因為過去而失望 有好多可能性

一味認為你細佬應該有你認為有既行為 你地注定唔會了解到佢

同意上面有位巴打講
「冰封三尺非一日之寒」

1. 日日講埋一樣既野，係極無謂既內容
2. 提點一啲唔需要講既野，而你已經反映左唔需要提
3. 唔識自己解決問題，事無大小都搵仔女，特別係你教多好多次既野
e.g 手機開App，轉手寫，etc

4. 有控制欲 (女仔父母) 限住你你幾點番
5. 冇私隱，咩都要知，講完你又唔識，但死都要問
e.g. 成日問你出街要做乜，同邊個 (有啲想知埋名)

6. 成日講佢地啲理想，但其實完全唔了解世界發生咩事
e.g. 買樓，成日話搬，但完全唔知實際要幾錢 總之覺得會供到
e.g. 會覺得拍拖結婚都同佢住
依舊講一百次都唔會改態度

過左十年八年，你又出黎做野，有自己既煩惱
而父母口中所謂溝通，幫助唔到你解決問題之餘
更加會每時每刻都想就住你分享既野再深入去問
咁你仲想唔想分享比佢地知?

簡單d講 : 蠢，煩，ON9

唔知點解唔識將子女當做一個獨立個體
呢樣個樣都唔可以做
然後過一段時間之後問返你 點解你咁廢乜都唔識

身邊朋友學壞囉

可能有人唔認同，但唔係話家人錫你，用佢地自己認為岩既方式對你就叫做大曬，然後就話我咁囉嗦都係因為錫你。佢地出法點好係真，但如果方式你細佬唔認同就應該要溝通。如果唔係就變左情緒勒索，好似錫你你就要感恩，唔好咁多嗲。家人互相尊重先係應該要有，你細佬或許已經嬲到唔想同佢地傾，搞到情況冇解決，道氣又唔gur。

通常大咗係想要尊重和理解多於關心

咁多樣嘢入面 3其實接受到
其他真係會覺得好辛苦

你屋企有冇錢先，有既話應該唔會咁差

窮

係咪每個屋企都有D咁既人

有 對屋企人無咩EQ
但又會問屋企攞錢做生意
死仆街

我屋企3姊弟
我係最大個個
平時真係勁撚煩唔係講笑
書又唔供我讀
開口埋口講要留番啲錢比細妹細佬
日日咁樣聽
日日嘈
所以我寧願唔番屋企
同佢冷靜傾過做咩要咁偏心
佢係唔會理我

利申老母3層樓揸手

道德高地邊個唔識站？
講目標不如講可行方法
如果唔係無人睇完係有益

我係從好細個已經知道自己價值觀同老豆老母唔同，已經不求理解只求尊重
咁多年嚟，知道有關心，但從來冇feel過被尊重

無手機就俾人bully已經係on9藉口
仲用個on9藉口黎憎鳩屋企人

如孩兒能伏於爸爸的肩膀
誰要下車

其實大家問心啦
啲關心擺係買唔買到樓, 食唔食到女, 有咩人生大計好撚過啦
關心用黎問我去邊幾點返出去做咩有乜用
成廿歲仔仲要日日同你報到寫埋行程logbook好唔好

佢上得連登太多

留名

你埋唔到堆就係會比人排嫁啦
收佢手機唔一定會對佢學習有好既影響嫁wo

而且可能仲有好多野老豆老母以為係對個仔好
其實只係佢地一廂情願

又係呢d孝順既垃圾觀念屌佢咪屌尻佢囉 老豆老母又點 野又留唔到比人仲要人養果d直頭唔撚死都無用

「為人好」係咪人地需要嘅「好」?
唔係嘅話 所有都係「唔好」
你對佢做「唔好」嘅嘢 佢屌鳩你 好合理

就咁聽我覺得你屋企問題大d
睇字都覺得好撚煩
你要個細佬將心比己
你地屋企有冇諗過佢感受

on9
對個細路黎講事實就係咁
理得你講到幾偉大

選擇性態度差由細積落黎
無理取鬧兇得掂個細路教得一時
個仔記一世

咪攪成而家咁

同巴打一樣

調返轉 有無人父母硬係要搞到同仔女關係好差

其實唔洗講咁多， 即日搬佢出去， 換屋企鎖。

放學準時返屋企、周末唔比出街、唔准開fb ac（當年未有ig）
咪個個當我傻西囉

老一代成日覺得自己經歷嘅嘢以後都唔會變，但其實而家隔五六年都已經有代溝，不過佢哋都係要keep住權威地位，唔接受新嘅嘢或者仔女講嘅嘢

呢個真

讀緊中學都話未成年
屌你大學都晚晚打嚟問去咗邊
屌緊女呀阻人扑嘢

會唔會係細個間接傷害過佢唔知？

點解比人Bully就係屋企人錯？
因為無辦法報復欺凌你啲人 所以憎父母？

你講到好似全家都俾佢搞到好慘咁
但係可憐人必有可恨之處
邊個唔想家和萬事興
梗係踩撚到人哋底線人哋先發老脾
既然佢唔鍾意同你地傾偈你咪唔好理佢咁多
佢有嘢想同你講自然會同你講

同埋睇你個種反應其實你對佢都已經好不滿
你心入面已經認定咗佢係一開口就嘈嗰種人
認定咗責任係對方
你點會喺佢嘅角度出發理解佢嬲嘅點呢

其實唔係變咗屋企人就天生會性格夾
你細佬嗰種溝通處事方法同你屋企人唔同唔代表佢全部錯哂
純粹只係你哋唔夾
急唔黎慢慢磨合

睇你打字都feel到你閪

似係你屋企問題多啲
你有冇代入你哥角度諗？

唔講屋企咩環境咩學歷
以前發生過啲咩事
一嚟就話「硬係要搞到同屋企人關係好差」
其實隨時佢講每一句都係真嫁喎

有冇諗過佢以前一直死忍所以先無嘢
係到呢一兩年先忍無可忍爆出嚟

我認

唔講以為講緊我細佬

聽得多我自己都會自動過濾 左耳入右耳出 提點父母既我都提點過 叫佢地唔洗提咁多 會煩會反感 但佢地提慣左 口頭禪既一種 咁可以點呢? 唔通佢再提你一次就打鳩佢一次? 佢提完你你又唔會少左忽肉又唔會痛 但三句唔埋兩句就發脾氣嘈交 咁樣又真係好?

可能我舉嘅例子太鑽牛角尖所以大家都有啲錯重點
積埋積埋類似嘅嘢好多不能盡錄，但我嘅case係，冇咗呢啲嘢嘅話好多事唔會向壞方向發展

同埋就係屋企嘅態度，比我係覺得不可一世，事後仲要沾沾自喜覺得對我好好，根本唔知我背後嘅代價/感受

有得好番嘅
係依家d 所謂專業人士無用啫
時代唔同左，有好多野develop 緊出黎幫緊我地
唔好咁灰心！

話你細佬唔知點解屌鳩你老豆老母 唔溝通，你自己咪又係冇知頭唔知路係呢到屌鳩你細佬（我唔覺得你冇當面話過佢）

就咁睇樓主應該係果種服從權威，唔識尊重每個人既人
「咁都係關心佢姐」
「我唔覺得父母有咩欠左佢」

其實你自己都係係冇溝通冇了解既情況下，就judge話你細佬唔啱父母好慘。你又憑咩話你細佬？

最憎乜嘢「我咁做都係為你好」
你自己一廂情願做㗎 一定要受㗎？
咪下下控制人喇on9
你有冇諗過當事人感受？

錯啦 咁樣唔代表老豆老母唔識教。我堅信慈母多敗兒，愈對佢好，愈會對你差，開口埋口：on9 收嗲啦 撚知咩
唔明點解可以對住老豆老母講粗口，就算你幾曳，都應該要識得尊重父母。

例如細個屋企逼我好好讀書收曬手機，搞到我同啲同學關係維繫唔到被bully

有哂原因都扮睇唔到為乜?

嗰嗰時代係要電話先維繫就要俾佢架喇
係細個有冇試過冇icq冇msn收唔到風

你呢d 無同情心嘅又好得佢好多？
人地仲細根本離唔開屋企，
但就被迫日夜受折磨，咁都要人地感恩孝順？

所以有無手機都俾人杯 唔撚關父母收手機事

過幾年佢大個d就明
一個返到屋企成日都無人嘅人上

冇你細佬咁癲
不過我老母同我講親都係佢朋友個鄰居個女拍拖d野，仲要好似袋錢入我袋咁，其實我真係唔想知
講正經少少嘅野又搭唔到咀，淨係得呢d八婆野
老豆真頭係街見到都扮唔識

咁你咪當佢耳邊風，佢up你咪hea應下，無必要講多幾句就起晒鋼咁。
一係等老母死咗或者講唔到嘢囉，係咪個陣先覺得無人煩最開心。

有無諗過自己同令尊都有啲問題

尊重只會留俾識尊重人既人

唔係一個孝字就盲目去跟

已經唔再求被理解，我都知我個例子好奇怪又唔重要
但當時如果老母有肯同我傾，我會同佢講冇電話冇得同啲同學聯繫，可能佢會每日比15分鐘比我用手機傾下計、一個月出兩次街。件事可以即刻唔同曬。

其實真係好難
情況嚴重嘅其實會變BPD或者其他精神問題
唔係所有嘢都可以好返都無數

無恥到

朋友係自己揀既，唔鐘意咪唔來往。所以咪開心囉
屋企人冇得揀，幾唔夾都要難食。咪黑面囉

老豆老母OS:
今日一如以往同樓主有傾有講
佢出門唔駛我提啦 反正頭先都講左咁多野
(轉頭望去細佬)
今日好似無咩野好同佢講
不過唔緊要 好似平時咁提醒 都算係交流啦
"出門要帶乜帶物"
”收嗲啦 好煩呀 咪撚煩啦”
...
...
拿我今日同左阿仔左10句野啦(每日任務10/10)
但佢嫌我太煩 有d唔開心
不過唔緊要 佢有一日會明白我地既關心
做父母就係要關心子女ㄚ嘛

樓主你呢的case by case，每個家庭唔同架wor，外人唔知咁多，好難“參考”其他人做法。我屋企就反而我呀妹係做好人個個，而我就。。。

所以有時唔係一句半句 “佢都係為你好”、“兩父女邊有隔夜仇”，就可以將佢地對我做嘅嘢，同附加於我嘅壓力刪除，唔一定係做子女嘅錯，同埋好多因怨係積落。

唔怪
個個年代都有埋堆專用物品

我地以前就msn icq 電話

收少日風第日返到去已經唔知d同學講緊乜

而家唔係負擔唔到而係有都收左你
怪佢地好正常

Screenshot 呢個comment, 三十年後再攞出黎睇返，你應該會有所得著

真心 Agree。當屌黎都廢事，細佬一定唔係無期望過，不過算啦。冰封三尺非一日寒，一家人搞到咁自己反思下好過啦，講咁多都係想有人撐你之後屌鳩個細啫，想人認同自己好無辜啫。

唔洗扮講道理，講家事就清官都難審，審死官。 立場係先於一切，問心你想點，你就知要做咩架啦，不過事已致此細佬都應該好憎你地。 到底面子重要、威權重要？定自己細佬重要？ 自己諗唔好問我。

正如男龜蜜，老閪都唔會幫條仔，就算男女關係中錯係個條女，隻龜都一定會死幫條女，佢想點係人都知啦。

利申：幫硬細佬

搞清楚，我屌緊果啲係有好既父母但唔領情既垃圾
如果你覺得比人囉嗦幾句係受好大折磨咁另計

用「佢都係為你好 兩父女邊有隔夜仇」黎解決問題

就好似用壓力失憶棍咁

暫時當冇事
總有一日會積埋積埋爆

三十年後咁又點？
成浸廢老味出晒嚟喎
「到時你做人老豆就明」吖嘛

同埋係完全唔尊重私隱
隨便開我d野睇
話兩句就講：養你咁大你咁對我？

對陌生人都要尊重啦下話，何況屋企人
你話對你好撚差就另計，純粹關係唔好就要屌神屌鬼？

仲細 大大下就會明

係啊，跟住我老母同我解釋就係因為我唔飲所以一飲就肚痾，我唔同佢拗，成枝隊左佢，入完廠出返黎佢以後唔咁鵝我。
其實你地係冇勇氣所以先解決唔到

認同
覺得人地有問題
第一時間應該反省自己

而唔係怪人做乜有問題

TRUE 3 我得閒可以教無所謂
4真係好撚乞人憎 大個左出黎做野都係咁 （已經無理佢地）

所以咪話一定係積落黎
樓主單方面講野我聽住先
但係咪100%講哂 父母係咪100%冇問題
你點知

廢老式回應，用d無辦法係呢刻證偽既野黎應人。同「同你講你宜家點都唔明ga la，大個就明」

好心拎少少實質既論述出黎說服人

我地以前冇電腦打單機game同人吹水都比人杯啦
依家依個年代冇手機入group吹水你點埋堆
比人杯都好撚正常
分分鐘係個group/返學果時日日笑鳩佢窮撚冇錢買電話

我某程度上認同呢句野

其實條友都講明一兩句就會屌柒人，就係唔想溝通

個人閪撚到咁咁都有得撐？

我就祝你身邊全部人都係依種格，記住同返自己講要以理服人

我以前細個已經爆左搞到就癡線

我大部分親戚係咁煩我，成個童年、青年一直係咁loop 呢句俾我聽：「佢都係為你好 兩父女邊有隔夜仇」。煩到爆，又唔諗下個問題係點黎，對我個case 黎講，佢地講得出呢句，其實係代表佢認為父母講嘅嘢 就絕對正確。呢的家庭觀念我就真係受夠頂唔順好彩之後我都移民左美國差唔多十年，唔洗點見佢地

西方社會有樣好
唔講孝 講道理

羨慕

其實人類長期受壓係會失憶
久而久之係會唔記得發生咩事
最多都係記得某啲好特別嘅事
所有嘢都Blur埋一舊咁 只係得返個好模糊嘅印象
同埋打從心底嘅抗拒

所以問「我生你出嚟養到你咁大有咩對你唔住」
係無可能答得出嘅
除非攞本小氣簿出嚟抄低再讀返晒出嚟啦

你屋企人收手機係有問題
但我覺得你個班同學仲有問題 可能你埋唔到堆 但咁樣就杯你真係

中小學一句喔！你屙屎！都可以杯足一年，邊有得講有無問題

羅家英既唐僧, 你係咪可以輕鬆左耳入右耳出?
唔係話hea應就無事, 個種「煩燥」係會累積落黎
唔起鋼, 唔覺得自己煩既人係唔會識得自斂

講真 無得話邊邊啱哂或者錯
我有時都覺得我老豆老母好煩 咁大個人洗唔洗你問咁多
但係我語氣唔會咁差
再講間屋又唔係佢買嘅
咁不滿咪搬走囉 無人逼佢喺到住

有冇諗過係試過溝通唔得先放棄

我會認自己係垃圾 但你班撚樣仲自命清高

我身邊嘅人唔會係呢種格，因為佢哋知咩叫真正嘅聆聽同溝通？ 你哋？溝通唔到就話係人哋唔聽 某日你最珍惜嘅人離開你唔好問點解，你係抵死㗎

佢前面講嗰句你完全無打算回應
只係針住「利申」嗰句人身攻擊
然之後我都唔知你咁講係咪咒緊人啦

其實一個人對自己嘅評價好多時都好唔準確
尤其是係自卑無自信或者經常受到攻擊嘅人
當然研究顯示 相對地啲自以為「正常人」對自己嘅評價會莫名地高

所以話受惠於香港經濟起飛既一群
就算唔買樓都輕鬆排公屋換居屋
洗咩講道理 問句間屋邊個既就得
唔洗解決問題

中哂

望到樓主都覺得好西煩
一味覺得自己同屋企人冇錯 細佬就係要聽你父母日日鵝唔屌得 又唔諗下點解細佬會變成咁
學你咁講法細佬日日講收嗲啦係佢習慣黎
當佢耳邊風咪得囉

完全認同

無手機=維繫唔到關係?
維繫唔到關係=俾人bully?
先唔講呢個logic make 唔 make sense, 你係唔係對bully 呢個詞語有誤解？

上得連登多

咁似我中一個時咁嘅又要收我手機，又要我準時報到

聽唔明你講乜就係唔識溝通，就要俾你屌，goodest logic

人地聽唔明你無責任既？

你身邊無人係依種格，梗係啦俾你屌撚走晒呀嘛，遲啲連人都無呀攬住隻狗過世啦，狗最撚好由你屌唔會反抗你

自己做唔到又逼人做

你唔會明架啦，
你覺得個父母好，唔代表佢感受到係好架。
會教到個細佬咁，
父母最大責任。
如果係20歲前，98% true

樓豬不敢面對

講到底：
「對你好唔好」呢樣嘢大家定義都唔同

中國傳統式父母覺得：「當你弱智咁照顧，再加控制慾，唔需要太理你感受因爲唔係個人主義你唔應該有個人感受」<<呢樣就叫好

現代社會覺得：「尊重每個人係獨立個體（尤其係成年後），自己人生自己決定自己負責，如果得到支持就最好，自己既路仆街都係自己既事」<<<呢樣就叫好

所以根本係冇解既問題，你父母（包括樓主你）都覺得對佢「好」，但佢自己應該就唔覺得咁叫「好」。

問題黎了，你父母根本唔會接納你細佬「覺得父母呢個方法唔好」呢個諗法。因為佢地+你覺得後輩唔會對呢d有個人睇法。
所以咪最後歸納出「佢唔知做咩咁惡」

覺得同父母無啦啦唔會關係唔好嘅人 只能夠恭喜你地人生幾美滿

乜撚野唔啱聽咪唔好聽
你隻耳仔識摺埋識閂門？

大佬，佢上一句係問人點解唔主動溝通，下一句就話會兩句屌柒人

咁樣邊敢同佢溝通呀？M底鍾意俾人屌？

出於關心唔係大哂
朋友個媽媽係佢打機放杯水係佢滑鼠附近
佢媽媽唔關心咩？唔好語氣咩？
但會覺得好煩

做緊嘢又叫你刷牙
又叫你沖涼
又叫你快啲食生果

其實就算我係旁人 自己冇左父母
聽到都覺得好煩
但又一邊要叫朋友唔好對媽媽咁燥底
我連被哦既機會都冇了

哇咁撚勁
唔好話我知你仲食緊屋企呀

係

咁係因為你想要嘅好番係做到好健康好幸福嘅人～
其實係得架，
不過多數要三十幾歲打後先會一步步解決到。
同埋時代唔同左，
愈黎愈多方法療癒心靈。
係呢個moment 仲係難嘅，
其實好似癌症個d 咁ja ma，依然好棘手。
不過好快就有好多好先進ge 技法幫到佢地，
唔好放棄，
亦都唔好迫自己扮正常。
大家都可以唔正常架！

係窮撚唔好生仔post 搵唔搵到你細佬留言?

都已經幾灰心
覺得冇嘢可以做

死Q 硬呀呢d
第時無左個仔女係抵L 死
自食其果

其實有冇諗過係父母造成

你個腦裝左filter 會令你skip左啲字, 真係聽唔到?
咁樣係叫腦退化

窮人生仔？

其實你係咪唔識閱讀理解

情況差唔多
不過無人會無啦啦憎自己屋企人

連登啲大專仔？

你expect一個七八歲嘅小朋友可以表達自己表達得幾清楚 父母唔識同小朋友溝通就怪罪喺小朋友唔識表達果度

冇責任比我屌，但我鍾意屌，得唔得？

走曬都唔知幾開心諗起自己住真係最開心嘅時間

個細路就係咁閪，唔鐘意一開始咪唔好生囉，講到好似我拎住把刀要你生我咁

食緊屋企=/= 所有野都要屋企人幫忙先解決到
成件事都無實質關係
仲係度恥笑樣

佢自己都default企左係父母果邊，其實有咩好講。

叫佢唔好上咁多連登

雖然唔清楚樓主個case details 係點，但有機會樓主父母無視左佢細佬嘅感受同睇法，我覺得佢屋企都係偏向傳統式，可能凈係得一把聲音，唔肯聽細佬講嘅嘢

有些少尷尬

佢上下幾句

第一句：佢試過主動溝通，不過唔成功
第二句反問：點解人地唔可以做主動

我既睇法係，佢個人咁撚閪，兩句就屌柒人，佢主動同人地主動根本就唔會有分別，無可能溝通到。

咁你又解左啲乜出黎？

正，呢招好絕
對住呢d 垃圾父母，利用番佢嘅內疚感對付佢真係一絕。唔做d 真係嚴重傷害出黎，
佢地真係唔會覺得自己d 言行舉止有幾大殺傷力

屋企人大撚曬?

點解唔啱傾你唔叫你老豆老母唔好傾
而叫人地唔好聽
個源頭出自把口卻叫人閂埋隻耳仔
你都幾野蠻㗎喎

所以咪話唔同你溝通係好合理既事，大家唔接觸就相安無事

唔通明知你係癲狗都過黎俾你咬先係醒目仔？

呢啲叫唔夾 無理由叫佢忍哂佢喎

講埋比你聽，就係試過溝通，老豆老母唔受，我先唔想再溝通 屌你叫你主動，係叫你理解，唔係叫你屌鳩我 呢啲唔叫溝通

冇電話收唔到風第日返到學校人地講到西你仲講緊東
約哂食飯第二日返去你帶撚左飯ON99咁自己食
得鬼閒打你屋企電話通知你?
(我個年代係ICQ MSN)

個細路當時俾人恰嗰陣只會將樣野歸究於收電話
係佢世界的確係咁諗
做人父母點解將自己放係一個會俾自己個仔怪責既處境

似係情緒問題

其實你覺得屋企人冇問題唔代表佢地真係冇問題，事出必有因，隨時你都係令到佢變成咁嘅原因。

其實你可以成句「利申」刪咗佢當睇唔到
你唔去就住佢本身講嘅嘢討論
只係針住佢講多咗嘅額外資訊去攻擊佢
其實已經係因人廢言

咁樣嘅話會唔會覺得有道理啲？

細個總會覺得佢地好煩成日，發佢地脾氣，但係自從有大事發生後，先知原來屋企人先係世界最愛自己嘅人，就無再鬧過交。

我愛你地

係囉 咁咪唔好溝通囉，大家都開心 唔煩我就最開心

我都係比老母收手機仲要特登買部紅色nokia要我返學放學打電話通知佢
係咁比人笑比人望 仲要係唔同級嘅人都見到
好無面 搞到我而家都冇乜朋友
嗰陣班fd就日日話snapchat ig出街勁深友誼
到而家畢咗業係同佢哋fd呀 但唔同程度囉
我就好似挖爛塊面痴住人咁
多得我老母

大佬，你話你兩句就屌鳩人咁點理解你呀？俾你屌唔可以屌返轉頭既？

人地一時唔明咪講到明，你係兩句唔明就收線屌鳩人，依啲就叫溝通？

憑實力攞錢

講得好中

其實有樣野想同d覺得子女唔會有個人意志既父母講：根據你地既諗法，個仔先天係你基因，後天係你教。出到你又不滿，你係咪應該怪下自己？所有野都係你有得選擇佢冇得選擇。

樓主好似同細佬都唔fd咁喔

全中

「童年」
你細細個已經邏輯學家？
就算大個咗，但bully已成事實，心入面點都有條刺啦

並無想說服你既意思。
因為對「家人」既理解程度唔同，所以好難解釋。
可以舉個例子，當你30歲果陣，你而家既朋友仲會唔會係你身邊？你地相處或者溝通既時間仲會唔會有而家咁多？就算係，咁到你40歲呢？50歲呢？
當你d朋友因為各種原因而疏遠，你會發現到一直係你身邊既係你既家人。而呢種感覺係文字無法表達既。

大佬，句利申係佢提供既信息，唔係我屈佢

如果係你嗰句利申，從來都對人禮貌周周，人地都係唔肯同佢溝通，咁人地有問題既機會都大

但佢都講明自己係兩句屌柒人，咁仲有乜好兜？

垃圾父母再加個愚孝低能呀哥
畀我都想死

我岩岩先同fd 傾完，
呢d 廢老成日話人無interpersonal skills
其實重來都唔識果個係佢地。
佢地嘅溝通咪係要你聽佢話，俾面子佢、俾佢威囉。
佢要嘅尊重咪係認同佢地嘅權力地位，
或者用「我眠乾睡濕湊大你」黎勒索你囉。
收9 皮啦。
如果唔係本身關係已經差，
點會忍唔住下下出聲屌呀？
係呀呢d 你眼中嘅垃圾EQ 低呀，
真EQ 係要有EQ 嘅父母教出黎架
啞忍同妥協嘅反面係爆發同反抗呀on9 廢老們。
全部都係你地一手造成就唔咪9 blame the victim 啦。
他朝如果佢三十幾歲人都係成個小朋友咁嘅EQ,
都係因為原生家庭害出黎嘅精神問題後遺症。

我知我鑽牛角尖呀，呢單嘢真係冰山一角，對唔住各位

我同老母關係唔好
但廢是嘈就唔係好同佢講野
平時都好地地
係唯一一樣野佢會令到我好燥
老母明知自己飲奶放屁會好撚臭
但日日啪一枝奶，通屋放屁，臭撚到on9
唔係唔比佢放、唔比佢飲奶
佢可以走去廁所放，放完先出番黎
但係話左佢好撚多次都唔聽
屌鳩佢好撚臭仲要係到笑
有時沖完涼想舒舒服服
一開個廁所門就成個廳都係啲臭味
就好撚憎佢

我家姐由細俾人縱大 廿幾歲少少嘢就發脾氣 點人做嘢叻 自己做就黑晒面 食食下飯話唔撚想食發脾氣唔撚食 on9

我講過啦屌你老母講咗好撚多次，唔明啊，都係得我錯啊，到我依家唔想再同佢哋溝通，得唔得呀 咪撚講到我乜都冇做過咁，我就係試過，失望到一個極點，先會放棄同佢哋溝通

係呀你啱啊，我而家根本唔想溝通， 你咪繼續屈我冇試過囉

長氣會搞到人精神病
當你3秒聽一次 好做功課唔好玩電腦 你都會燥啦
我試過一下人扯火拎刀插枱

利申 個人好鐘意靜 可以一個人冇社交自己住 但咁先有安全感

難聽啲講句你如果覺得「溝通」就係咁樣嘅話
咁你嘅溝通能力都一樣幾

有無聽過咩叫晦氣說話
佢字面咁講就係真相 咁Siri同你嘅溝通能力應該差唔遠

屈你老味咩，我一個字都無加多你，全部都係你自己講

呢個真係要pin啦
一個孝字累死幾多香港後生仔

每隔幾年佢叫投票，問我投邊個，我唔講，佢就強制要求我要投建制派話呀邊個議員個“後台”o係中國養起我地成家咁話wor，我話投票係每個人嘅自由，我有權唔跟佢就直情要脅我，趕我走（個時讀緊中學），我話你咁做其實已經係犯法跟住就日日屌其他議員搞事，凈係得乜乜建制派議員先係為中國香港好

我即刻屌撚左出聲：你咁鐘意投就叫呀媽同細路妹自己投撚飽佢
我父母係好鐘意強加自己嘅思想落的子女到，真心on9

可憐之人必有可恨處 無論係你父母定係你細佬

衰啲講就係不見棺材不掉淚
家母喺我情緒積到爆發要睇醫生食藥，先開始對我冇咁煩膠

藍定黃先

最後係大人左 我出去住 少同屋企人見面 佢地又習慣左少見我 入老人院又有 香左又有 就冇再鵝

我假設你完全明白bully 係咩，如果你因為俾父母收手機而俾人bully, 絕對係 bully 100%錯，無可能去blame 搞到你無手機既人。

同你細佬一樣
以前細個關係都只係一般般
而家就未至於差 不過真係好冷漠
去到高中嗰陣成日都唔想同屋企人去旅行
近呢一兩年先知個原因係唔想同屋企人長時間相處
覺得佢地太嘈同太煩 講嘢又on9
自己一個喺屋企嗰陣好放鬆
有人嗰陣就又嘈 好唔舒服

有無諗過佢唔係好想你地關心佢
或者你地性格問題

大佬佢咁講我就咁聽，我唔係佢邊位，亦都唔係咩文學評論家，作者話屋企塊窗簾係藍色代色就代表佢好失落又好沮喪

藍色咪就係藍色囉屌佢老味，你地平時就識拎黎笑，依家就要估絃外之音？

我從佢行文用字見到佢係受到家庭逼迫既絕望少女，用僅餘既生命向社會作出最後既吶喊添呀，夠未？

我而家唔想溝通同我之前試過溝通失敗係冇矛盾 點啊？你係咪繼續blame我唔試過點知得唔得

exactly
要既係靜, 靜靜地就會做到啲野出黎
啲垃圾父母一日到黑叫人唔好玩, 做功課溫書
但完全唔明自己仔女既特質, 有人係玩住都溫到書架麻

樓主肯定成日懶正義睇唔過眼加把口去鬧埋一份
又會成日係細佬背後鬧佢無禮貌
你以為自己好乖仔孝順好撚好
其實你只係成條茶水間八婆咁講人事非幫你細佬同屋企人之間拉仇恨炸
唔撚好睇到自己咁撚偉大啦

利申 大佬係mamis boy
成日好似個八婆咁樣係背後講事講非唯恐天下不亂
因為你唔差就顯唔出佢好

依個Post完全係公開處刑
meta as fuck
「我同你溝通咗架喇 係你講唔到我明白咋」

你估做得父母就係好人咩

完美總結

你令到個仔女失去一個同朋輩社交最重要既渠道
根本比欺凌更可惡

其實就係噉
鍾意嘅歌變鬧鐘聲 一聽就會燥
證明人根本唔應該長期對同一個人 包括父母

嗯嗯，我知道呢單係當時鑽牛角尖，求放過
我屋企嘅矛盾真係唔止呢樣，係大至政見、小至習慣，屋企都唔肯理解。

重要嘅係當事人有冇覺得自己被bully，而唔係bully嘅定義係咩，又唔係要上法庭舉證
而且我講咗啦，就算人大咗，真係明白bully人嘅先係仆街
但bully已經係事實（過去），而沒收手機的確係成因之一
咁心入面始終係會有條刺

何況你係咪以為人係冇情緒嘅動物？
明白咩一回事同接唔接受其實係可以分開
依家係咪唔可以「明白bully人嘅先係仆街」但「接受唔到因為被沒收手機而引致被bully」？
你當全世界都係機械人，全憑邏輯行動啊？

年代唔同了，家族呢樣嘢越縮越細。由一大堆親戚到父母同住三代同堂到得番核心家庭。

相反朋友圈就越來越大

「價值觀，性格夾唔夾」係取代緊「血緣關係」成為人同人之間既紐帶。始終每個人都想有得選擇

我老豆老母放假都係搵朋友多過搵兄弟姊妹。

實際操作係兩回事

就好似隔離屋裝修咁

你可唔可以左耳入右耳出

最慘有D人係無自己私人空間

你唔鐘意呢個人whatsapp都可以Block左佢,但屋企人你係Block唔到

冰封三尺非一日之寒

有D人就係唔識shut the fuck up,一日廿四個鐘都聽到佢把聲

就算你EQ幾高都會精神崩潰

咁係你嘅處理手法，自己硬食晒
依家佢有佢嘅處理手法，唔硬食

如果你知中小學既bully係咩，你就唔會講咩錯唔錯
小朋友既bully係一種瘟疫，人性本惡既體現，根本就無得處理，你只能夠努力令自己唔係俾人bully嗰個

咪就係

唔明點解可以對住老豆老母講粗口，就算你幾曳，都應該要識得尊重父母

依句野本身已經難聽過粗口

其實有無諗過你兩老都有問題成日懶係為個仔好 但根本唔知咩叫好 淨係自己感覺良好
利申
十幾歲時屋企關係奇差無比
老豆就日日打罵 老母就怪獸家長 放學只可以去補習去學野練琴 連遊樂場都未去過
之後我離家出走兩年 去咗親戚到住
我老豆喺嗰兩年由半年都唔見我到一個月搵我食一次飯
慢慢改善關係 慢慢學做人老豆老母（講真的）知道唔係淨係打鬧就得 放手俾我試唔同野
而家關係fd過打band
唔可以淨係期望做細嘅服從哂父母，父母都要好好面對問題先得架

最應該睇醫生果個係on9老母
可惜d 人無意識就食藥都無L 用

睇到呢句就感覺到你地成家人有幾自以為是
佢對fd就嘻嘻哈哈，你廿四小時望實佢？
分分鐘調番轉，佢需要你地既時候就個撚個無理過佢，今時今日先話關心

呢d 叫情緒病，你就走去羞辱人地人格
建議你地分開

你試過啲乜你咪直接講，成個post你講左出黎既資訊就係你會咬人，之後就我唔明我屈鳩你

你諗下你平時同人溝通會唔會都係咁呀？收收埋埋，人地一問就下下將你最惡個樣放出黎，如果係咁第一秒已經注定溝通失敗。

佢個世界觀得慈唔慈/嚴唔嚴既父母真係幸福 不吃人間煙火

樓主好威好成熟 支持樓主屌死細佬

如果因為無手機而俾人bully 絕對要出聲求助，而唔係唔出聲跟住去blame 父母收手機。絕對要教導佢bully 既人係100%錯，唔可以俾佢有種感覺係，我無手機所以俾人bully 係make sense既

咁都叫勇氣
係勇氣就同佢炒獲勁啦

之後咪收皮唔出聲

笑死18歲一夠已經搵份長工搬左出去住 終於唔洗比人當出氣袋

On9以為下下要惡先教到仔依啲仲撚弱智
21世紀仲以為用以前個套就得
根本最好係你身為父母唔好下下以父母自居
你變成好似一個朋友既角色，唔好下下當佢仲未大個
用西方嗰種亦父亦友既模式先最好
一方面俾子女感受到獨立，體驗獨立
到有咩真係人生閲歷/大道理，你先以過來人既身份分享，等佢從中感受，而唔係下下當佢隻狗要做乜就做乜
支那自古以來嗰種對子女養育要長期當佢係嬰兒期既教育方式根本係禍根兼反智

唔開心咪唔開心。點解一定要開心。唔開心得罪你？

得喇 你學生時代已經好叻仔識處理BULLY問題嘛
個個好似你咁仲有欺凌咩

上連登唔一定會咁

典型連燈仔
覺得窮人生仔正仆街害左佢
叫你屋企人唔好上咁多連登

中撚哂

條友企個塊高地已經高撚到我人都見唔到

放心啦，無經歷過嘅人唔會明，
你提出其中一個例子佢地就捉9 你錯處，
好似小朋友係自動變到聖人咁，
自動就好L 孝順，
無論父母做親d 乜一生出黎就識用岩嘅行為同思想愛佢地咁。
算9 數啦呢d 人，
唔駛理個d 無同理心又唔了解你嘅人嘅判斷，
你知道你無奈、你痛苦就ok

我自己都係咁
如果父母真係純粹長氣咁關心我係好樂意聽
但佢哋典型華人父母 想關心但句句嘢講到好難聽又謗張（例如我串老師幾句比佢哋知道咗，佢會話我大個俾人拉落後行打死）
我同男朋友拍拖時，唔係出夜街係下午四點六點嘅時間會不斷打電話黎鬧我好有問題鬧到我返去為止
食團年飯嘅日子就更加唔洗講，成日唔出得街，一出街又幾十個電話打過嚟叫我唔好再返呢個屋企、反骨仔之類嘅說話，講緊我可能只係落樓下買個文具近到連車都唔洗搭嘅地方
想問比人不斷咁傷害你自尊心你仲會唔會笑笑口咁好開心咁聽佢哋講

嗌交個個都識，但解決唔到問題，如果講道理有用，咁就唔使打仗

係，因為真係好撚煩煩到燥

依家網絡咁發達又無國界，
點解唔可以去到30, 40, 50 歲相識滿天下，
係外面搵到比家人更好更夾嘅人？
依家身邊嘅人唔得，咪另外再搵囉。

仲有，人可以選擇伴侶自己建立家庭，
如果原生家庭咁垃圾點解要維護？
寧願認過第個做契爺啦屌。

血緣無L用架，佢過繼埋d 垃圾基因俾你ja，
乜你唔知精神、情緒問題都係關基因事嘅咩？
無得揀俾你生L 左出黎受苦仲要受幾廿年氣，
唔怪你難邊L 個？

我同老母就係咁
有啲矛盾真係唔係無啦啦出現
而係日積月累到大個左就會發覺已經覆水難收

人地憎你 唔想同你溝通

你就走去怪人憎你 一定係人地責任/人地唔啱
你個人都好撚閪喎

我都祝你身邊全部人都係依種格，記住同返自己講要以理服人

mouths can be shut not ears

帶佢見醫生啦

樓主好撚煩 想控制埋兄弟姊妹廢老心態

你屋企個兄弟姊妹上得太多連登

第一，我從來都唔係以理服人
第二，我就唔會怪人憎我，但我會怪人開口就屌我

所以唔知你噏乜鳩

痴撚線關上連登咩事

所以要教導d唔明既人，bully 人既係係bully 既主因。如果主流係屌收手機既父母，便相係宣揚緊無手機便會俾人bully 既合理性，但bully 發生既原因同無手機係無直接關係既。正如有人攞刀劈人，你唔會去屌賣刀俾佢果條友。

真

感覺似樓主成家都唔理解佢細佬多啲
既然覺得溝通咁重要
咁樓主有無嘗試問下細佬點解會咁
可能父母同細佬之間發生過啲你唔知嘅事而有隔閡都唔出奇
利申 我細佬都類似
唔係話佢無錯
但我都理解點解佢態度會係咁

家人變成咁，你地一定有份造成。
我明你好辛苦好慘，
但如果真係為佢好，唔係你講一句「屋企人繼續對佢好好」就叫真係幫到佢改變。
你地個d 好，攞到明就係俾佢食、就佢，但從來都無諗過去學亦都唔識點去幫助佢個情緒問題同探討個根源啦。

睇醫生精神科屈9 你食藥同困你入院架咋，
你知唔知咁講好L 自私？
你咪試下自己去睇醫生話被有問題嘅屋企人搞到自己好唔開心睇下會得到咩幫助囉

真心對佢好就一齊研究下佢呢d 行為係心理邊方面失常，童年個時心理發展有咩不足搞到依家咁啦。
跟手仲要學埋對佢地嘅溝通方法、點樣令佢覺得被理解。

係咪好煩呢？
因為佢都覺得同你做屋企人真係好L 煩呀要承受咁多野
佢都唔知點解被人生L 左出黎要生存咁痛苦架wor。
愛唔係天生架，佢都係跟你屋企人學架咋。只不過佢係你嘅反面咋嘛。

點撚樣講啊，隔成差唔多十年 我係講唔到你咪當我冇試過囉

淨係話人惡，唔諗下人哋點解咁惡你唔係咁就覺得你嘅溝通做得好好 見到流浪狗你會唔會同佢講哇你一嚟就吠抵你冇人養

再利申：如無必要都唔想講到自己咁慘

小氣無錯架，有人選擇失憶有人選擇忘記，
同樣係被傷害先會咁啫

唔關道德高地事
為拗而拗扮離地
掩飾自己唔肯唔面對現實

屌你真係好理想主義，bully可以點處理？

掉條友返西非，跟住戰亂死撚左，唔係遣返既問題，而係戰爭既問題。

大道理邊個唔識講，但你點去處理戰爭呀？處於受害者既角度，佢唔返去就唔洗死。

雖然唔知detail
但"佢地都係想你好姐"
嘅"好"其實係邊個定 用咩做準則?
同埋"想邊個邊個好"唔係做所有野嘅理由
利申 唔係搵野同樓主拗 純粹見到"想你好姐"就想覆
no offense

所以我話你忽視咗人嘅感受，當咗人係冇情緒嘅機械人

你全家都藍屍到紅底，你會點

我同你講既完全相反喎，唔係自行處理，而係出聲求助喎

第一，我叫你同自己講要以理服人 同你從來係咪咁既人無關
第二，你係抵屌的

所以你先唔知我噏乜鳩

你講唔到我緊係當你無試過，唔通幫你寫小說咁作返啲details出黎？

仲有唔係我話你惡，係你自己講，你自己都無講點解，我又點會知，又係靠估？

乜撚都估到就去睇相啦，仲得閒同你鳩噏咩

呢啲應該有情緒病

孝順 係西方叫Filial piety.
Piety = the quality of being religious / a belief which is accepted with unthinking conventional reverence.

咁撚柒串 我細佬的話我幫老母教仔 一撚定打柒佢

前提係父母無做錯過啲嘢搞到細佬憎佢

暗示自己冇上咁多
威好多架

點解係一定？個結論點嚟

呢d 人真心抵屌
溝通係雙向，
相處咁撚多年，佢淨係識怪人地變成咁，
自己嘅態度同溝通就無撚錯，
自己完全無責任無導致佢呢種方法黎應付你嘅
真係goodest logic，
道德勒索值滿分

我係想講我地唔係當事人，無可能完全理解當事人既感受或者代人做決定，但係我地可以做既係宣揚正確既觀念，避免以後既悲劇

出聲唔叫處理原來
我唔想拗喇得唔得

從少家教問題

啱呀,多數人唔會排擠內向同學,
但會排擠內向又冇手機又柒嘅人

中學俾屋企沒收手機半年
冇同學信我
個個入咗whatsapp group得我係外人咁
仲有有冇師兄母親會送中學仔女返學？
搞到又我俾同學笑咁大個人要老母送

老母仲要唔俾我出街,
有冇人會同內向又冇手機又柒又冇得出街嘅人玩？
試過放學R人出街,人地黑面叫我唔好去
咁樣對你好,你受唔受得起？

個班小朋友黎架咋，bully 問題出現，係咪要放棄呢一代小朋友呀師兄？
好明顯係父母（甚至學校）有問題啦。
收手機嘅老豆老母有錯，
班同學加埋教佢地d 仆街出黎嘅父母都有錯。
下一代嘅思想同行為永遠都係反映社會嘅問題咋。
咪blame the victim 啦，
一個人未夠廿五歲都得好少能力控制人生架咋，
環境係點自己咪變成點囉

呢啲咪唔掂

窮人唔好生仔啦

根本一擔擔臭坑咪出臭草

比黎做乜呀

咁我細佬就特別小小，老母一日同佢交流十句都無，就已經起晒鋼講晒粗口

係啊係啊 全世界都係辯論隊全世界都係社交達人，個個都識表達自己嘅，唔講等於冇 你睇幼稚園讀物好啦，睇古詩你都唔撚都明㗎啦個詩人都冇講係因為國難而唔開心，佢話係因為花草而感傷咪就係因為花草而感傷囉

然後我好聽佢哋講大個咗之後完全唔串人，甚至有不滿都唔會講出嚟，反而比人恰
大個咗發現其實適度表達不滿同串人都係好重要嘅交際手段嚟
但佢哋眼中個價值係總之做個yes man聽聽話話人哋就會罩住你咁
當你發現佢哋個價值觀唔啱洗嘅時候佢哋又想干涉你工作同人生嘅時候已經會好難關係變好
唔順佢哋意就一見面一直講同一個話題（都叫咗你唔好咁⋯果啲說話）
上年我同佢講咗句小心安全又不斷同我講班人係度搞搞震 講咗唔想同你傾呢樣嘢佢又聽唔明一直講
咁我不如唔聽唔溝通算9數

就咁睇樓主d reply，好似性格有d專制
對權威者（父母）服從，對弱者（細佬）排斥打壓
佢對父母咁既態度，唔會係一朝一夕可以做成既
可能你爸媽對你好（或者你接受佢地個套），但有冇諗過細佬點樣接收/解讀父母所謂既「為你好」？
如果你一日唔企係細佬立場諗下，你地關係一定唔會變好

你係咪低能啲細路係好撚睇有無共同話題 無手機被bully係好撚合理嘅嘢 絕對有機會發生啦

唔係針對
我講身邊既同事 家人

兩樣嘢根本冇衝突
但你就講有一樣就要冇另一樣咁

有埋你呢d 家姐真係好撚慘

我覺得有需要，因為外人好膚淺，好撚蠢唔到明佢就唔會understand 你嘅難處。
D 人成日覺得你有手有腳，有父有母有錢洗，
就已經好L 幸福應該要感恩應該要知足。
講到好似自己被原生家庭搞到有某d 行為就係你錯哂咁。

好簡單咁講，
一個人溝通係點學番黎呢？
身邊嘅人囉。
咁對住邊個最多copy 得最多呀？
未計0-6歲係學習黃金期wor

其實用流浪狗黎形容真係好岩。
好人好姐有家庭，
邊個會想被人搞到成隻癲狗咁做人
為興趣咩白痴？

唔同意大個做嘢唔使教呢句
大唔大個其實睇個心理年齡多過睇實際年齡 有啲弱智20幾歲人仲好似小朋友咁諗嘢無撚腦 屋企人如果係醒目人好叻嘅教下無妨
如果你話點都好唔想人教，自己死自己事就另計

其實個問題係老豆老母幾廿歲人都唔識同個仔女相處。第1)唔好同我講咩咁多年都係咁慣哂/父母永遠都係擔心子女啲廢話，根本當個仔女唔同年紀就應該有唔同相處方式，唔係個個大到廿歲都要你照顧。去到呢個年紀要既係朋友式既溝通/前輩式既提點，你下下家長式/長輩式咁講野（由上而下式溝通），講真真係傾唔到計。
第2) 根本所謂擔心就係自私，擔心係將自己既心理壓力加誅係仔女身上。擔心根本無撚用，又唔會提醒到啲咩，更加唔會改變到啲咩。仔女真正需要既係關心，關心係了解/知道個仔女關心啲咩，明白佢地當刻既感受。我明係難，但試問有幾多人識真正關心人。補多句，開口埋口都係擔心乜擔心物，其實只係掩飾自己既漠不關心。

利申長期同屋企無計傾

一定有原因
正常情況冇人想嘈

連登仔有部分思想係禍害班後生，尤其無撚腦嗰堆on9仔

我幾時blame the victim... 我係想講唔好去第三者blame 父母收手機，如果當事人睇到主流係屌父母會產生錯誤訊息
簡單d 講就係你班友咪教壞細佬，搞到佢以為佢無手機抵佢俾人bully

真呀 屌

咁依家佢慘到唔識出聲求助係咪佢錯先？？
人可以信嘅最大權威─父母係收9左佢手機限制佢自然架wor?
你幸福你有人幫唔代表佢有

巴打
有時真係口講冇用

秒左

同我一樣 我已經放棄左佢地
曾幾可時我有認真同屋企兩廢老溝通
但發覺完全無用
佢地係唔識變通 / 一世跟死中國傳統觀念
唔接受新事物

例如 我係你老豆老母 你係細既就咪咁多嗲
一嘈交就淨係識 咩都講錢
例如 我養到你咁大 比咁多錢你 點點點 咁反骨

老實講我往往覺得自己係啲兄弟入面係被忽略個個多囉，次次阿媽都係睇佢頭。
點解你咁假定我有份做成，佢咁多件黎叫親我我即刻應佢，一兩次唔理佢佢都可以發我脾氣。仲要得閒搵佢吹水，但佢唔想理人掛住睇戲我地咪自動彈開
如果全家做到有求必應都唔得，我唔知點為之得，基本上佢有一些想問人野，佢走黎同我地講，全家都停哂手聽到講乜，佢問完一次又一次，我地就答完一次又一次。仲想我地點。

我反而想知你地點睇得出佢係有情緒病而唔係港女脾氣。
我身邊有個人有情緒病，好明顯睇得出啲脾氣係大上大落。
但佢，我真係睇唔到

再講，唔係我生佢出黎，我真係冇責任照顧佢老。

冷靜啲先 其實好多時問題係出自第n次溝通之前
請你考慮埋哩點

無同理心就認啦，係你唔明乜野叫童年創傷ja

你溝通幾好 幾用心 都無用
佢地個人已經唔係人黎
係中共創造出黎機械人

除非你用愛同和平 （ 我就唔撚得啦 ）

接納佢地唔識思考 唔識反省 死唔認錯
一堆中國傳統痴線觀念

佢童年係咪你屋企人湊先？
如果佢天生有行為問題係咪應該細個帶佢去睇醫生？
唔係受害者咁係咪呢？
天生嘅罪人？

中學去到大學都係慣半夜溫書

每晚就係聽到叫你早d 訓

做咩唔日頭溫

屌，因為你地日頭係屋企好撚嘈囉，已經係半夜溫仲係咁講快d 訓快d 訓

同理心都要知發生咩事，你又講黎聽下層主發生咩事呀？

簡單d
第三者blame 父母 = 無手機係 bully 主因 = 當事人睇到 = 錯誤觀念
第三者blame bully = bully 人既先係主因 = 當事人睇到 = 正確觀念
所以要宣揚正確觀念

spin spin spin

自問我有不斷反省自己係咪做得唔夠好
不斷學新事物 新文化觀念

對屋企人個approach 要點先再好d
再慢慢嘗試
佢地呢 會唔會反省自己？

發覺到頭來 屌 咪撚哂我時間啦

單因謬誤？
點解唔可以兩個都係主因？
又或者就算bully人係仆街，但沒收手機都有問題？

咁咪接受

你咁樣講出黎，
所有有相似經歷嘅受害者都會覺得躺著也中槍，佢怪父母係佢錯。
做乜9 唔俾人怪父母啫？？？
呢d 自然反應黎架wor，
父母係小朋友米飯班主、有100%控制權，
唔怪佢怪佢個？
咁怪自己被人生出黎咁垃圾囉，
死L 左佢算，
自己咁撚廢一死以謝天下

我一直都係講緊宣揚正確觀念

咁呢d 係咪叫用錯方法呀
又係父母好委屈個仔搞成咁佢無責任系列

同你一鳩樣
最後嬲到唔撚溫

叛逆期啫 大咗就唔會

你含撚喇
我一直只係講十年前既細路會點諗
而柒完而家走黎SPIN到自己宣揚正確觀念係咪摟屌

俾人折磨完點開心？
咁樣關心人法會令人好反感

舊時代嘅廢老...
雖然咁諗好衰，但已經唔會改變嘅人，
都係快d 被時代淘汰，遠離佢地比較好...

睇完回覆覺得連登仔好搞笑：

1. 廢老一定唔會聽你講野 上一代一定唔會變 所以我唔講好過講

其實 溝通係雙向你地都識講 唔好話咩試過唔試過 其實如果 你態度好 人地既態度也都唔會差得去邊 好心提醒你或者想同你解決個問題 你就去爆人 講唔到兩句 叫溝通? 其實你好好地同人傾 人地可能可以理解到你既諗法 唔好話咩我理想主義 前題係唔該你地放低對於長一輩既固有諗法 （我知佢地有時講野係老屎忽同煩）

2. 你既”好” 未必係同我既好

係 無錯 每個人既好 定義唔同 你可唔可以當佢係朋友既一個建議黎睇? 比少少耐性去聽 唔好父母既說話必然要反

你父母提你出街帶遮 驚你唔記得會淋濕 你覺得啱聽 咪帶 唔啱咪啱好帶 點解反而會因為佢提你而要屌佢老味叫人收嗲?

點解你朋友既建議可以聽 但父母既提點會變成你一種困擾 煩惱? 我明 太多會煩 咁咪同佢地講 傾下 話唔洗提咁多 你一野就爆人 你就啱?

3. 樓主企係老母果邊 無考慮過細佬感受

我對事唔對人 件事我睇到就係 嫌人煩而發脾氣屌人 對住屋企人永遠講唔夠兩句就要鬧人 我覺得 無必要 也好無謂 大家相處係同一個地方 無論你係自願定被逼 你都需要忍受你一齊相處既人 我諗你都唔會一言不合就爆你朋友掛? 你對住朋友你都可以忍受佢地唔同既性格特質 點解唔可以忍受下佢地既”建議”

我唔知會唔會有人都明有人比人鵝果種既感覺其實都可以好幸福 至少你都仲會感受到世上有人關心你 至少果兩個人 係你點屌完佢 佢夜晚都會煮飯比你食

最後我知家家有本難唸的經 我上黎呻係希望比睇得明既人可以睇明佢 同埋咁多位巴絲打 可以比D耐性自己老豆老母

收皮啦正確偽善撚又選擇性忽視偶發條件？
缺少左「沒收電話」哩點，件事走向都可以好唔同 你話正確就正確？你知條撚咩正確

真理愈辯愈明 使你宣揚你認為正確既觀念？

如果有一日有隻流浪狗喺條街嗰度吠 你記得問吓佢發生咩事喎

可能你都會覺得隻狗抵死，因為隻狗唔識同你講發生咩事

Sorry香港其實好多人都有抑鬱、抑鬱傾向同埋其他情緒行為問題。
乜你以為呢個社會好健康？
真正心理健康嘅人，幾千個裡面都唔知有無一個
你講呢d 野，
同台灣有條牟利講「抑鬱症就是不知足」一鳩樣

參考資料：

「你要求女兒保持房間整潔，這是你希望得到的產出（金蛋），而你的女兒就是產能（鵝），如果她覺得你的要求不過分，便會心甘情願地整理房間，毋須旁人催促，因為她知道許下承諾就不應食言。這時，她是一項可貴的資產，一隻會生金蛋的鵝。但是，如果你只問房間是否整潔，毫不顧慮她的感受，那麼即使頻頻嘮叨，甚至以威脅、吼叫她就範也是徒勞無功，因為你忽略了鵝的需要與福址，牠自然不會生金蛋」

有時係個人本身有問題
溝通目的係期望大家理解大家
但理解完發覺對家父母係痴撚線

當仔女係中意不斷進步學新野既人
個老豆老母就中意固步自封 比d 垃圾價值觀 fix 死
咩重男輕女 咩長尊幼卑 高低之分
（細過我既人 點都要聽我支笛 唔可以反我骨）

咁你點傾 都唔會有結果 兩邊價值觀相差太遠

當你指出一個問題可以改善
佢會話番你轉頭 話你製造問題
咁點溝通？

唯一解決係唔好再溝通 避免衝突

提下都叫控制

可唔可以加返啲標點

連登係垃撚圾
不過都係反映社會問題啫。
無撚腦個班on9 仔好多都係家庭同社會嘅受害者黎
點解你又唔怪下香港班權貴、中產同咪廢窮L 點樣教左一堆心理有障礙嘅on9 仔出黎

Stephen r covey. the7habits of highly effective people

你當左自己係狗我無嘢好講，我就當你人咁傾

我係講我地作為第三者係要宣揚正確觀念，等當事人多d機會接觸到。
而家無人逼佢向邊個人認錯，而係想佢有返個正確觀念。

通常都係細個冇教好 又要俾壓力 日日拎嚟同人比
仲要差唔多年紀出黎做嘢先嚟關心 關係就會差

你睇到就係今次佢一聽到就發脾氣

問題係出係第N次前既溝通
你捉住佢而家點點點黎講冇用

你真係想解決問題先留言喇

我明絲打你講咩

所以我一直話 價值觀唔同就避免衝突好d
你細佬無然係太惡既

咁你話bully 既「主因」係咩？係偶發條件？

開電腦一定係打機

有個老死考完會考果個暑假係到打機，比佢老母屌佢做咩唔溫書掛住玩

我老豆就連我就黎考會考都唔撚知

但係就叫你讀多d 書

讀完書番去同佢有分岐，理論完就話我讀咁多書番去撻佢，話自己無你咁醒，係到發晦氣

呢d 屋企人既"善意"提醒，bull shit 啦

都叫架
我外母見我拎住塊布想幫隻狗抹屎忽
就會叫我幫佢抹屎忽喇

我成日都開佢波
你再講我就唔撚做

自己太廢真係唔好有下一代

中撚到

係由好多因素集合而成嘅結果

試下叫佢上小d連登

對人無信心/覺得你做唔到/令人做到自己希望嘅結果做先會提

所以要教導d唔明既人，bully 人既係係bully 既主因。如果主流係屌收手機既父母，便相係宣揚緊無手機便會俾人bully 既合理性，但bully 發生既原因同無手機係無直接關係既。正如有人攞刀劈人，你唔會去屌賣刀俾佢果條友。

我一直都係講緊宣揚，因為呢個係我地唯一幫到當事人既野

Same with me

佢諗緊點SPIN收電話唔關事

好多因素都會有主因

佢繼續係由自己角度出發

最後仲話想比睇得明既睇明佢

上黎連登搵共嗚係咪傻左？

keep 住將自己既睇法，所謂"幸福感" 強加於自己細佬到，希望佢都係咁

我都明 兩老幾撚藍絲都係錫我
但可惜佢地用錯左好多方法
令到我好反感

單單 關心你姐 我用勁惡語氣講野係無問題
邏輯上就唔成立

所以最終我兩老係淨係同我有血緣關係

真係教我做人 教我堅強
令我有自信做自己既真爸爸媽媽
係其他人

否認嘛 得喇一定唔關事 你覺得得咪得唔洗說服人
最緊要你自己兜得舒服

其實你係無責任，你唔需要愛你嘅兄弟姊妹。
但你父母有絕對責任。

情緒病有好多種，你嘅情緒就咁數都有7 種喜怒哀懼愛惡欲啦港女脾氣同樣都係同家教有關，
依家個社會係學校係學唔到待人接物同EQ，
你父母有100%責任。

有求必應梗係唔得啦。飯來張口咪變左港孩囉
唔通公主病同港女唔係屋企縱出黎架咩。

既然你都同佢關係咁差，又唔想理佢，你唔駛學。

你想解決問題就叫你老豆老母由依家開始學。心理、情緒、行為嘅知識，去搵專家幫手。
如果佢地唔肯做呢樣野，
我覺得認認真真斷絕關係掟佢出街仲好，
佢自然就會變、會自立，
你地又唔駛受苦。

做家人就係咁慘，無得揀，
只能無奈接受、忍到你有能力經濟獨立離開為止。

所以你認為收手機都係俾人bully 既「主因」？

咁你點判斷一樣嘢係咪bully主因？
憑感覺？

佢咁後生都係咁”溝通” 可想而知佢阿爸阿媽實仲衰

我自己睇咁多野 識咁多人 睇咁多書

都知道 我屋企個爸媽係 toxic parents 黎

痴佢地太多 會學哂佢地d 衰野

已經無同佢地講野好耐了

我唔覺得有咩分別，事實就係對方唔識得表達，你就覺得佢抵死。

膚淺

比睇得明既睇明佢

你唔撐佢=你睇唔明=你思想有問題

我睇完真係唔怪佢細佬
隨時成家都有病

why not both?

佢已經慘到覺得做隻狗都仲好，
會被人understand、有一堆人可憐佢。
你都仲要迫佢

同理心叫企係佢角度理解，
唔係話「有咩事你就講啦，你講唔出我就當你無事架啦」咁

SPIN乜
係原因已經得喇

咁大愛真係好難
唯有認自己唔係聖人啦

仲有個情況係父母寵壞
或者第一次無緣故嘅態度差嗰陣無制止搞到以後唔識尊重

呢啲情況唔係受害啦已經，有非受害情況發生嘅可能性係度唔明點解會假設個細路一定會係受害者

大撚把𡃁仔根本係社交生活正常 係屋企只係習慣性無禮貌呢點只可以怪父母唔識教 好難再扯落個小朋友係受害者

得罪講句
你之前回覆話覺得老竇老母煩就左耳入右耳出（無視）
其實你先係唔想同老竇老母溝通嗰個
反而你細佬屌柒你老竇老母，至少係反映咗佢好不滿／唔耐煩
你極其量只可以話佢咁樣溝通唔理想，但佢係有去嘗試溝通，而你冇

我就係咁 對住佢地既態度唔算太好
講野悔氣多

由細到大無乜比過我
無關心過我
無支持過我
成日話我無用 乜都唔識
成日拎人地個仔比 話人地乜都識 又搵到錢
話一個月搵二萬幾 我心諗 好撚多咩屌你老母

靜係編心我細佬 乜都幫住晒佢

仲想我正正常常咁對佢？

"無論你係自願定被逼 你都需要忍受你一齊相處既人 我諗你都唔會一言不合就爆你朋友掛?"

呢d 想法都夠痴線

朋友可以自己簡，忍唔到可以反台走人不相往還

家人就無得簡啦

自願定被逼都係忍，戇鳩鳩，做奴隸？

我覺得凡事都有前因後果

咁點樣分到係港女脾氣冇家教定真係有情緒病？我見你一開始就話佢有情緒病

我有同佢父母講，講完佢地又係行動照舊，甚至答返我話唔係點呀

係咪父母偏心你而你唔知呀

屋企人好撚污糟、成屋都垃圾、食完杯面唔汁、沖完咖啡唔洗、一星期七日如是、次次得我同老母善後、屌撚完嘈撚完第二日又係咁、都冇撚晒嗲

好容易就幸福到嘅人，
其實係唔會明自細就痛苦嘅人，
沉淪左係痛苦裡面係幾難接受現實、理解他人。

不過呻下到好嘅。
人人都可以呻，呻左發洩到何樂而不為

係根據我既人生閱歷同知識建立既價值觀

含柒撚啦屌你老母最鍾意用粗口閙以正確自居既人

宜家件事就係「被沒收電話」係「被欺凌」既其中一個原因 理撚得你講多大程度上有關係啫
缺少左哩個原因 成件事都可以完全唔同啦 你可以好肯定咁否定？你邊位呀你叫eric神？邊忽神呀正確觀念
再講 人地都elaborate 左 點解佢認為冇左手機 導致大大小小既事件發生 你條含撚狗就一咪否認 幫佢父母講說話

屌 咪撚乘機自我救贖啦

對唔鍾意嘅人兇狠我覺得冇問題 錫你老母，做緊嘅嘢每分每秒都係增加緊我嘅精神壓力同削弱我對人嘅信任，呢啲錫我唔稀罕

唔好問我佢哋做咗啲咩，太耐唔記得 但我永世都會提醒自己要好好保護自己，因為你最信任嘅人可能係傷得你最深嘅人

Ok. 咁睇黎係我地價值觀不盡相同

其實大家唔好再嘈ok?
每個人唔該比d 同理心比樓主同佢細佬

佢細佬無然係覺得有野唔中意先搵地方發洩
而佢亦唔應該火上加油
最好係少理屋企人就得

樓主亦都係 要尊重番細佬個人意願
要明白細佬唔中意屋企人原因
你提番佢屋企人對佢點好 有咩後果
佢仲係咁
咁就係佢既事 佢自己負責番
每個人都係獨立既個體

有你呢句就得喇
咁人哋都係以佢嘅人生閱歷同知識建立嘅價值觀去做判斷
依家結論係被沒收手機係導致被bully嘅成因，而且搞到心入面有條刺

定你想講你嘅價值觀先係啱？先係「正確」？

作為一個撚樣細佬，再睇埋你呢段，我發現有個明白老母on9又識得理解我嘅家姐好幸福

我家姐都唔gur我有時撳唔住脾氣對屋企人起鋼㗎，但佢首先會同我講老母有啲aspect真係on9，或者問我點解我覺得老母煩（了解我立場先），跟住再好聲勸下我，然後背後再同老母傾下佢可以點改善（真係嘗試解決）
樓主，令尊令堂應該都上年紀，要佢哋改真係好難，我同我家姐都叫過屋企「鵝」少啲或者做少啲我哋唔鍾意嘅嘢然後不果，但起碼我覺得係溝通嘅第一步
做呢個類似中間人嘅角色係會辛苦，但樓主你應該係最易可以打開心窗同你細佬傾嗰位，咁不如放低你對細佬嘅成見（覺得佢態度差、唔孝順唔尊重）好好地切入咗先？

吓 你又知我無屌？好撚笑 下次再討論其他問題嗰陣使唔使一次過屌曬全世界先可以討論返主軸？

無腦on9好多都係齋衰無腦，咪下下都話人地係受害者嚟賴當然唔係否認有一班真係因為各種問題而變到有病先咁 但係大多數都係習慣性無禮貌，因為仲細仲後生唔識，真係有病嘅點解佢哋一到二十尾三十頭嗰陣又成熟返咪證明只係後生嗰陣年少氣盛習慣性對屋企人無禮貌姐

唔解決問題係咁
用WTSAPP黎比喻
件事已經好多年 但係受害者從來都冇忘記

但係理虧嗰個就就下下當一個新CONVERSATION
然後受害者發癲咬人
就有條碌柒唔理前因後果出黎講覺得煩可以唔應

其實最撚仆街係你

樓主唔好活係自己世界啦
乜撚野叫睇得明既人可以睇明佢呻還呻唔好諗住用自己套思想教育人啦
樓上話冰封三尺並非一日之寒 尤其是你唔係你細佬本人 你點解可以以已度人？你係道德標準？
你係咪24小時都mon住你細佬？係咪所有野都係你見到果個因同果？你左耳入右耳出 佢就要跟你？
你3點都9唔搭8就話人搞笑
你細佬已經唔出聲你就咪逼人同你溝通啦 你都識講人地廿歲人 識唔識比啲空間人呀
唔好扮到好理性啦樓主 咩對事不對人 我番工就對事不對人 屋企問題點會咁做
利申屋企都係咁

嘩 差啲以為係我開po

樓主求下你Pin 呢個

每個人唔該比番少少同理心比所有持分者

講閪價值觀咩bully人嘅原因千奇百怪 因為你性格唔合群或者單純睇你唔順眼都可以bully你啦
依家個事實擺在眼前就係有人因為無手機埋唔到堆被bully 有咩好拗

係 眾人皆醉你獨醒 你睇你醒撚到

我為你好你眼中嘅好等於人地眼中嘅好？聽到呢句都覺得難頂

大佬，網上世界啲資訊就係咁平面
我到依家佢係男定女，咩年紀，咩生活階層，受過咩對待都唔知
佢屋企人究竟係拖佢出街當眾虐打定係純粹逼唔俾佢打機又唔知，可以點同理？

定係你又知佢發生咩事呀？咁不會你又分享下？

個老母次次比個仔屌到咁都仲要例牌提

其實到e加我真係未遇過解決唔到既問題有問題出現咪自己搵辦法 解決得唔完美 可以吸收經驗 下次咪搵個好d既方法Lo 自己揀既選擇就冇得怨人

有咩問題
樓主睇唔過眼咪比心機錫父母囉
我都同屋企人冇野講
唔會傾閒計
好多野都係日積月累做成今日既果
樓主父母有冇反省過自己
做過咩令你大佬咁反感
扮受害者扮可憐冇意思
老唔係大曬

專業人士都冇用
你講到尾又咪係叫人睇開啲

我都諗緊一個問題
每次做同一樣嘅嘢都畀人屌，但都要繼續做
其實係咪冇學習能力

我明呀巴打
不是只有你一個 (hug)

我老豆好撚長氣 又多廢話
家陣佢每開口講一句我都係心入邊掙扎鬧唔鬧佢「屌你老母你好撚煩收聲啦」
佢真係好撚長氣呀
我個格係開口講多句都嫌曬氣
九成九係佢太撚長氣我下意識覺得咁樣好撚煩

我都幾肯定我既價值觀先係主流同「正確」，同埋你有無睇當事人回覆？佢都話係自己轉牛角尖。
Btw, 想知閣下係唔係都係覺得沒收手機被bully 既主因。

Ps. 如果我錯左，我唔介意認錯

要怪父母唔識教但小朋友唔係受害者
但前面條友先講完「自問屋企人對佢無做過d 乜野咋喎」
到底係咩logic?

一個人呢，
接觸唔到正確訊息，又培養唔到獨立思考，
已經廢左架啦。
佢受害係事實就係事實，
佢可以第時變得成熟，超越受害者模式，
呢個係佢未來可以做嘅選擇。
但係呢個當下，
佢係唔會無啦啦生d 咩教養出黎😓
你都識講佢應該係屋企習慣性無禮貌，
其實好明顯就心智年齡停留係小朋友階段長大唔到。

咁父母唔教好，或者放手掟佢出去自立，
怨9 佢做乜？
尊重要教架，雕塑唔好一舊野就唔好怨舊木差，
舊木仲要係d 父母自己製造出黎嘅添

咁你都話自己啱梗，咁重有咩好傾
我認錯咪得

講到父母喊就贏硬喇
一哭二罵三上吊最叻

Lol. 我反而係想講我既價值觀先係主流，所以應該係你獨醒至岩

多謝巴打

試下開佢波
之後話一家人呀相嗌唔好口
唔好咁小器喇

堅問佢可唔可以做啲咩都話冇錢
到大個左話可以比錢你去做咩
心諗收皮啦
賺得仲多過佢
根本唔係冇錢
已經唔撚洗佢幫

世上無無緣無故既恨 係佢成長果時既最深記憶
你又知啲咩 ？
利申 過來人

樓主想法太左膠 有時太多野講/提醒 都係一種惡行
同埋你地既所謂溝通係3對1⋯
佢都明確比左你地知唔想要咁既溝通

建議樓主同家人講少啲經啦
家人還家人 唔好逼大家一定要連成一線 去跟一套你以為對大家有益既規範行 反而會健康啲

我只係想知你既意見姐，聽多d人講可以增加閱歷，有助建立我既價值觀

呢啲野唔係一日就會變壞，可能積左好多年冇人留意

小人不敢，係我錯
你啱晒

個父母抵撚死
撐父母、心痛佢地又唔幫手教嘅你更加抵死
係無藉口去發洩，但佢唔發洩咁有無人教過佢用其他方法處理？
依家佢就係難受到要反抗、要攻擊番佢父母咋喎。
父母教得錯被仔女激心就係仔女錯哂，
笑死人

咁憎佢咪斷絕關係一了百了囉，
佢咁對你地就係唔鍾意同你地做屋企人好憎你地咋嘛

你話人痴9線嘅時候，
其實唔知你有無諗過你都唔係正常嘅呢
既然你都咁諗，咁人地繼續都係痴9線俾你睇都係合情合理。

幾歲 反叛期？

yes
咁多年黎既結論
係同佢講野都哂鳩氣
最後就唔會再講野

自己種既因
唔該自己受返個果

真 我睇呀叻同杜汶澤討論佢都係咁講
你真係主流黎

2. 你既”好” 未必係同我既好

呢樣嘢好蠱惑，其實會有呢樣嘢發生係大家都由主觀角度出發，所以咪會有你覺得嘅好唔係我嘅好呢樣嘢發生，但係，但係唔代表呢件事係無一個客觀嘅好，例如有啲人夜晚全黑環境睇陣電話先訓得著，佢為咗自己好所以無辦法唔咁做，但係父母又關心佢覺得咁睇電話會壞眼，提醒佢唔好咁睇，呢個係父母覺得嘅好，繼而發生衝突，無錯的確兩個都係主觀角度嘅好，所以大家都會有 你嘅好唔係我嘅好 呢樣嘢發生，但係咁喔，係客觀上睇雖然父母講法無錯，的確會壞眼，嗰個人咁睇電話法係會傷到自己，但係為咗自己訓得著無辦法唔咁做

所以呢啲情況根本唔應該有爭執繼續嘈邊個嘅好係好處多啲，好應該溝通下大家係點諗而唔係繼續嘈，唔係用自己單一角度話我覺得咁係唔好所以你唔應該咁做，即使你嘅睇法係客觀角度上係真係無錯都好，都唔應該逼人點點點

唔知有無人明，但係重點都係得兩個字，就係溝通多啲，平心靜氣，千奇唔好用訓話 說教形式去對話，後生唔會受呢套，亦都唔好用關心呢種嘢去尋求對話，會對仔女無形中有啲壓力，純粹坐低輕鬆啲傾傾會好啲

再唔係嘅話，你覺得真係傾唔到啦，可以試下真係唔好再理，放手，有啲板係要自己撞先印象深刻，例如叫你父母唔好提佢帶乜帶乜，等佢有朝一日自己唔記得帶撞咗板覺得麻煩下次自然就會帶，何況呢啲小事提嚟係真係無意思，等到有啲大是大非唔講會令佢誤入歧途嘅嘢先狠狠屌佢都未遲

老豆老母毒撚黎
後生果時盲婚啞嫁
老左冇哂社交就用啲毒撚方式同仔女溝通

咁都要睇下係咪老豆老無迫到咁

same

你有無睇嫁，事主自己講左係自己鑽牛角尖。。。

Wtf

點解唔係叫佢地改

臭閪想圍爐取暖返baby condom啦

應該係冇的

咁都有得拉埋黎講

抽離吓
小心痴線

講十個POINT你打一個POINT

其實仲SPIN乜姐
你主流黎嘛 唔洗教精世人

所以真係每個人情況唔同 無得一概而論 好似巴打你能力高啲嘅，唔理其實係無問題，如果你父母堅持理我諗佢地應該係控制欲多過關心你多啲

好似我咁我啲屋企人係知我能力去到邊，好多嘢根本唔會理我，因為知我自己一個係搞得掂 係有時煲咗湯或者整咗嘢飲都唔會話逼我飲，只會同我講有件咁嘅事，好得意嘅係佢地唔會話 我整咗xxx，你想食自己攞，係直接講 我整咗xxx，因為佢地知後面嗰句係廢話，知道我想食會自己攞，所以一句到尾想自立嘅小朋友，如果想屋企人唔煩你，最緊要show到俾佢地睇你嘅能力 如果屋企人有控制慾就另計

無既話唔好哂咁多時間
唔好同佢講咁多野

姐係好似一個 機械人無裝電子眼
你就逼佢用肉眼望5公里遠既野咁

睇到我狂笑

其實我係唔想再見到你係咁無了期咁spin，搞到我當年部手機騎劫post呀，唔好意思...

好難得有個一樣唔肯面對現實既人
想唔拉都難

我屋企都有個妹係咁，
成日話屋企人重男輕女，
但佢自己讀唔成書， 識埋d 人唔三唔四， 早出晚歸去玩，
同屋企人關係完全唔識處理，
話佢兩句，
就嬲鳩屋企人就二話不說淨係識離家出走，
一味怪責屋企人從來唔幫佢， 真係冇得救

人格出問題，淨係怪人， 從來唔會諗係自己問題
屋企又唔係要佢比家用， 屌喇媽放學/收工定時定候早少少返屋企都話管住佢， 真係極度on9

我係絲呀
btw有負面情緒既時候
唔好輕易批評自己
接納真實既自己之後先去慢慢化解
加油

呢d事日積月累既
冰封三呎非一日之寒
唔係佢地日日話人暴徒甲由
話人唔識感恩
話人俾家用俾得少 日日講是非 言語暴力
日日叫你去死
我估都唔會咁疆
你有好老豆老母係你既事 恭喜你
但唔係人人個老豆老母都好似你個pair咁

港女脾氣無家教其實係一個行為模式，
背後就係EQ 低。
EQ 低即係咩？就係情緒有問題。
童年有問題，長大歪掉了嘅人，
其實要當佢地係小朋友而唔係大人咁，
用d 既有關愛又有紀律嘅方法規管佢，
慢慢教番好。

其實呢d說法係generalize 左，
但係問題源頭都係個類野，無家教同有病只係睇嚴重程度、同埋有無確診嘅分別。

如果講完佢地都肯學同了解，
咁你父母抵死架啦無得救，由得佢地互相折磨。
原生家庭唔係一切，
你都開始大個，
去建立自己家庭離開呢度把啦。

又或者如果你過唔到自己個關，
或者頂唔順成日都係咁，
可以搵d 關於原生家庭或者心理書睇下，
同埋修練下，放低關於家庭、關係嘅執著就會過得安樂自在d。

為相同而團結 不為團結而相同

係咪上一輩既育兒模式都係一樣 呢個post好似好多苦主

咁我又未追曬post前面嗰個話自問無做過咩有時所謂嘅 無做過咩 就正正係佢造成嘅影響都唔定

認同你講嘅嘢 父母的確教得唔好真係好難有資格怨 除非你寄望個小朋友自己靈性高 係醒目仔，如果唔係20幾歲好難有成熟仔女

真主穆干默德

由佢自己仆街自己學啦屌 救到幾多鑊
再講小事嘅更加唔使你理

認同 我下面啲留言都係咁講 紫色字嗰舊

你話呢 利申 苦主

你係錯左喎。
個父母控制欲強、離地、直接間接導致子女社交有障礙自係主因，收手機搞到被bully 係佐證。

不過係你角度都覺得我地錯L 哂架啦，係歪風係痴線架嘛。
你咪留係你主流同正確ge 世界
我地呢d 憎父母ge 流浪狗係無得救，
俾我地繼續錯繼續做癲狗啦唔駛你可憐
佢點解話自己鑽牛角尖？
你見唔見到人地用哂喊喊icon?有無數下用左幾多個？
因為佢都好內疚好想愛佢父母但好L 痛苦控制唔到自己憎佢呀。
你自己心理健全就去學下先同d 有創傷嘅人傾啦。
正確主流撚

我見唔到你有十個point... 淨係好多粗口...
同埋我feel到我同你既價值觀唔同
假如一個人著住父母買既柒杉，因此而被bully，佢應唔應該認為件杉係被bully 既主因而去怪自己父母？
如果你覺得係，咁我地價值觀唔同，好難繼續討論

Btw, 我既初衷係想多d宣揚「正確」觀念

我當年都係日日嘈
我細佬妹又係唔明點解會嘈
所以我好快手就搬左出去
而家就到佢地自己係度日日嘈

會唔會係成個成長同青少年時期冇乜溝通/陪伴？

我自己就係對童年已經好模糊 唯一有記憶既係同阿爺相處既畫面（自有記憶以黎小學到初中佢走之前都係佢湊我）

錯過左細路仔最容易同父母相處既時間 所以大個左唔識點溝通或者有隔膜？最近啲問題先開始浮面可能係因為佢依家先開始有能力/開始諗獨立

我自己就係中五六左右發奮讀書 想第時有能力搬出黎 然後大學畢業就自己搬出黎了

搞到我自己都對組織家庭冇乜興趣 加上香港既環境所以話原生家庭真係影響好大

冇時間湊真係唔好生 掉比屋企人湊既影響可以好大 加上冇乜資源栽培的話 即係時間又冇 錢又冇

唔好諗你睇到啲咩 諗你睇唔到啲咩先

我從來都無話自己果套一定啱 我也尊重任何人既諗法 孝唔孝順呢樣野我一向都覺得係可有可無 我孝順唔等於我細佬一定要 同時 我無話過自己父母一定啱 更無話咩逼邊個溝通 也都無話想上黎教邊個邊個 我個人就係對事唔對人 我作為一個中間人我也未必有資格出聲 我一直講緊係 點解唔可以比D耐性去溝通 唔好一野就爆氣 要嘈交 可唔可以理性少少先呢?

//因為佢都好內疚好想愛佢父母但好L 痛苦控制唔到自己憎佢呀。//

巴打唔好咁，我喺office瞬間眼濕濕
順便想同樓主講，希望你真係同細佬傾下，話唔定佢其實收埋咗矛盾嘅呢面，好辛苦㗎。

高汁推

我諗起我以前有幾個好衰啲同學，
又係咁，
我地平時對佢地好呢，
佢反而對我地好衰。

但好奇怪架，啲人對佢地吋吋貢呢，
佢地好LIKE架。

唔知咩心理

好慘由出世開始就被人情緒勒索。
其實窮人唔好生仔係唔夠正確，
應該話心智未係成年人嘅父母（大部分華人都唔係）
好撚心就唔好生仔

主流都要講咁多野
你係咪攪錯左呀

(真心嗰句：又作例子SPIN)

主流多人撐就岩？
你咁撚Logical，
知唔知乜咩訴諸群眾？
以前全世界都有奴隸，係主流風氣叫唔叫岩呀。

上得黎都係想發洩啫
香港人壓力咁大
咪俾人嘈下先再俾番d 同理心囉
又唔急嘅，急都急唔黎

我朋友個細佬又係咁，
明明朋友成家對佢好好，
又會咁對屋企好冇禮貌。

又係朋友大晒個啲。

我唔係因為我係主流而岩，而係同時係主流亦係岩果一群

圍下爐都唔比，連登你開？

呢啲真係搞唔掂
大佬你對個fd都唔撚會咁核突啦 有咩理由會覺得屋企人會接受到

當事人真心求你唔好再講落去唔想再諗起

真 應該關細個attachment時
利申 社工

主流都可以繼續宣揚嫁喎

Ps.個例子已經盡量貼近返事主個情況，本身想用樣衰被bully 作例子，但樣貌連父母都無法控制，所以揀返樣係父母控制既

我細個9點就要上牀瞓教
啲同學先啱啱開始打機
點埋堆啊

Sorry about that

就算出完聲
呢啲老豆老母極有可能根本唔當一回事
有問題講完無回應既話
以後自然唔會再講

好多時唔係有心杯你
咁平時約你你又出唔到嚟
大家又冇共同話題
咁真係好難做到朋友㗎喎

然後又要痴埋黎
好似隻狗咁跟住哂
之後就俾人BULLY了

我老豆係就算我好聲好氣比意見佢都會變左屌鳩我 根本對人唔對事 咁又點解釋有d人就係互相溝通唔到 勉強冇幸福 你屋企人可能唔係咁 但唔能夠否定呢個世界冇咁既家庭

因為你係blame the victim，
特別係blame 緊因為痛苦而情緒失控嘅人。
你見到件事入面嘅細佬，同埋呢度幫細佬出聲嘅人
可能係你眼中嘅無腦on9、習慣性無禮貌。

咁身受其害，做緊「細佬」而又受緊害嘅人，
係唔係躺著也中槍？
其實d 人鬧9 樓主，就係想企係自己做過「細佬」嘅角色，講出自己果呢個角色裡面嘅痛苦。
但結果呢？
無人理解佢地對情緒、行為難以自控嘅無力同失控感，
無人認可佢反抗同發洩嘅聲音。

係網上面大家都唔係大家嘅屋企人，
無親無故壓力又大，
都係上黎9up 下啫。
o丫又被樓主你串話係無撚腦on撚9。

d 心理學、developmental psychology 嘅知識我都廢撚事教你，一陣你又話有病就睇醫生啦都唔知要解釋幾耐
不過簡單講一句，
其實任何文化、風氣，一堆人嘅行為模式，
都會有集識潛意識同無意識導致。

現代人真正成年、腦部控制心智嘅組織通常要去到廿尾三十頭先會發展完成，可以做番調控、節制嘅功能；
但幸福嘅小朋友十幾歲已經可以發展得好成熟。
「幸運的人，一生都在被童年治癒；
不幸的人，一生都在治癒童年」

你唔撚明呢d 心理係因為你好撚幸福；
不過反正係你眼中我地呢d 都係垃L圾嘅憤青On9，
我地就係玻璃心架啦就係失哂控架啦，
你都係放棄我地啦

其實換個角度抽離下，睇下你父母有幾離譜

有d大人係極權主義，唔係老馮要人地受到

你再抽遠d睇下佢地同人相處，係咪都係交換下極權心得？
係咪都係不斷講批評說話？講d歪理尋求認同？

另外最毒既就係，翻舊帳，係咪不接受任何批評，一講野唔岩聽就翻舊帳？係咪經常竭斯底理？

我唔識佢地，不過我憑自己經驗希望你抽離下。

你自己追下故，
佢唔識表達，我幫左佢表達佢心聲。
呢d 就叫同理心啦

你係幫佢作故仔啫，我又無見到佢話你明白佢，你咁樣一廂情願會唔會面紅？

無啦 可能講嘢令你有誤會 有病而咁我理解
從頭到尾我都淨係睇唔起啲純粹習慣唔尊重人嘅人

個d 人唔專業
需知道香港好多人個專業資格都係呃飯食
睇下阿德勒個d 書有幫助嘅
雖然微

幾多歲？
結果十幾青春期唔出奇
但都要同佢傾下 呢個歲數價值觀直接影響將來

我一直都覺得老母好煩 同蠢
但我知道佢係真係關心我
佢盡自己知識範圍內去照顧我
所以比佢煩到唔滿意 唔開心都好
都只係黑面 但唔會鬧

老實講我唔幸福啊 童年同無父母無分別 依家咪又係好地地 只不過唔係個個好似我咁好彩咁解

無錯啦，
父母番工搵食供書教學、煮飯做家務，
唔撚等於對佢好架...
不過詳細就唔知啦，只能講事出必有因。

我想講做靈性高嘅仔女好慘，
自小就要身心自立，自己幫自己揀埋學校
都好難真係叫成熟，經常都會玻璃心。
童年受創一生受害

明白哂，唔該哂巴打

換個諗法
你出到黎社會 識既野可能會多過你老母
佢可以幫你既野越黎越少
甚至要你幫返佢轉頭

佢可以做到既野只係得返提你
今日可能落雨 帶遮啊
今日天氣凍 著多件衫

我而家就話俾你聽佢係明白我 咁點？

就算呢個世界唔會有人100%理解另一個人，至少佢嘗試理解，我好感激。
好過你問問問其實根本冇打算代入一個人嘅角度思考，生活咗廿幾年點撚樣同你講哂所有嘢，問嚟都戇鳩

你細佬有你咁嘅家姐已經唔同啦咁
樓主都做唔到你咁叻，
你細佬亦都幸福好多。
你父母唔識教，你幫手教。

但出面好多「細佬」好慘，
頭廿年都唔會搵到個肯聽佢心事理解佢嘅人，
你又明唔明個d 人幾慘？
你可能係現實未見過，
但連登一定大把。
人唔去到絕望唔會日日想死，唔會野野都要爆身邊嘅人一獲。

我以前都會同我細佬傾下計，
想佢唔好行歪路。
好彩佢都聽我講，就算讀唔成書都揀左建築呢d 搵到下食嘅行業儲錢仲多過我。
依家佢都成熟左好多，都係廿歲頭啫。

圍爐賤種R唔到人地認同就好好笑
咁仲唔躝返去搵同溫層取暖？
留係到俾人屌？我有話唔俾？傻閪

佢呢個case 係需要d 教育專家幫手管教多d?
人格出問題好多時都係因為一d 創傷無治療好，
所以先咁反叛。

不過如果你地覺得佢錯哂，又唔理要佢認錯個種羞辱感點刺激到佢情緒，咁無人幫到你地
呢個係死症。

咁咪good for you，你咪知道自己想點
一路你都唔係想有人read your mind，而係想有個人please你啫
咁你唔洗再糾纏話大家明唔明你，而係搵一個識得取悅你既人就夠，即係上邊我講既攬隻狗過世

你屌佢又唔會駁嘴，第日一樣痴你tum你，你都係想要依啲啫。

係啊，華人社會通病
其實大個左又點會由得自己d 情緒控制人生，
不過想鬧9班仆街同埋支持廢老嘅幫兇啫，
心理上會舒服少少

如果你屋企人由細到大用串9你黎同你玩、溝通、表達對你嘅關心，咁你就會學識呢種技能

依度兩邊都好撚多人認同
你係咪傻撚左其實

我唔覺得自己比人please 我由第一個comment就認自己係仆街，所以我都唔需要有人認同我嘅做法。 我係覺得願意理解我嘅呢份心意好難得，所以我好感激

你咪繼續用你苦口婆心嘅一套說法囉，故步自封嘅係你，由始至終淨係願意活係自己嘅世界嘅人都係你 你呢啲人話自己幾好幾好真係難聽過粗口。

屌 我個friend成撚日都話我有attachment issue
少少嘢我就覺得其他人煩住哂

正確撚話：

「總之就係外人有問題，
憎父母就唔岩
父母唔當係一回事都係為你好，
可唔可以唔好一開口就細個小小事屌9 父母呢？
咁父母會難受架嘛」

睇到都心痛，有啲嘢旁人睇覺得好小事，但對當事人來講影響真係可以好大💔

而家唯有見到佢啲奶我就偷飲
等佢唔好飲咁多

成班老豆老母既奴隸
做賤種想取暖 岩呀好多賤種
臭閪 返去幫你老豆含撚啦

我半句都無話過自己好喎，你又認錯邊撚個呀？
同埋我苦乜鳩口婆心啫，我由頭到尾都係認同你所講既你係仆街，講兩句就屌人，溝通唔到克人憎就係自己造成既，所以唔明點解有人撐你

其餘你話你屋企人對你有幾差我就唔comment，因為你無實質講過。但我屋企人相信唔會好得你嗰邊好多，所以唔洗起撚晒鋼以為我溫室小花講風涼話。

我都睇唔過眼，
不過純粹要比較的話，我覺得老一輩個班人仲衰過d 細
無論係八十七十定六十後，
做左幾廿年人都係習慣無禮貌、不尊重，
又或者得個假惺惺嘅「禮儀」而無內涵，
真係嘔心到一個點。
到搞到d 細嘅無家教同情緒失控，
仲要怨9 番d 細路唔成熟唔識生涯規劃唔捱得
(雖然要理解都可以明白佢地只係一班受錯左教育同文化熏陶嘅華人，佢地都未必想嘅其實）

你心理同精神無出問題就已經好幸福。
好多人被情緒同精神問題搞到一事無成架
同埋我唔係想鬧你。
針對下個d 思想同言論回覆啫，
加埋發洩下。

上連登勿認真啦總之
人人都係9up，無邊個比較清高

似姐 講埋咩生自己岀黎防老

有人撐我，係因為佢哋會考慮埋一啲表面冇嘅因素。
而你唔明，係因為你膚淺

所以你覺得我抵死係合理嘅，因為你膚淺，你淨係睇表面嘅因素。 而我都唔否認係我自己造成

所以如果你身邊有人比你逼到盡頭自殺，你都唔洗諗太多，你完全冇責任 無知=無敵

都係嗰句，我係焗住膚淺因為你乜撚都無講
而人地撐你係keep of attention whore，佢地明乜撚嘢你内在呀？

一個識你幾十年既人都未必知你內在啦，佢地求其兩句你好撚慘呀，你屋企人正仆街你就buy in，佢哋知條撚咩

你有無咁撚折墮要咁樣呃自己呀？

唔知樓主係咪家姐 我自己都係家姐黎 以前都會同樓主一樣有咁既諗法 覺得細佬對屋企人態度好差搞到大家都唔開心 但係樓主講左一樣野我諗可能你同屋企人都要思考下就就點解你細佬覺得屋企人生佢係為左養兒防老
我一畢業果時我老母就話想退休等我養 當然佢冇真係辭職 但係我聽完都覺得好嬲覺得佢地為左錢生我 唔知你父母有冇同佢講過類似既野 依家後生仔搵幾多心知肚明啦 有時父母講下笑話遲d等你養都真係會大壓力
而且男仔既壓力真係大d 依個社會好現實 屋企家境唔好真係好難搵女朋友 有女就要煩買樓煩將來點樣俾好既生活個女仔 我屋企唔有錢細佬岩岩出社會做野唔係搵好多 見到自己細佬廿幾歲人都冇女其實幾慘 女仔真係比較冇依方面既壓力 至少唔太會因為家境差俾人睇唔起先
我細佬出黎做野之後個人成熟左 冇再好似以前咁既態度 所以我覺得人大左就會開始明屋企人既 咁當然屋企人都要明白佢 有時d野 如果佢真係唔鍾意你地煩佢咪出少句聲囉 比d空間大家 同埋屋企人之間真係唔好下下講錢 如果父母真係關心佢既 我相信佢將來會明白既

唔會面紅，
我無乜留意邊個打邊個，
只係想企係一d 受害者嘅角度，講出我嘅心路歷程。
根據大部分呢邊觀點嘅人嘅留言，
佢地諗嘅野同我以前諗嘅一模一樣，
咁我咪嘗試講下個難處係邊。

所以我講同理心呢樣野，
都係想你唔好下下都叫人成熟D、表達出黎。
0-6歲時受嘅創傷會令人淨係識得喊或者發洩，
因為呢個時期個人都唔識好似大人咁處理問題。
當佢童年心理發展得差，腦部結構無發育好，
大個左係相關範疇上就會唔識得求助、講感受同講道理。

你回應某位巴絲唔好想人read your mind，
或者你都知道佢地可能係seek attention、想人認同，
其實呢d 全部都係過程.......要佢地變成大人都唔可以一部登天，要人地唔好咁做。
但人想要被愛係好正常，
但真係好多家庭都無愛，
搞到性格唔好分分鐘係學校、職場或者任何地方都無人會可憐佢愛佢或者理解佢。
其實父母俾你食，買野俾你同管教你真係唔叫愛，唔會直接令人感受到愛。
會感受到個d 人，一定做左d 比養育多出黎嘅言行舉止。

如果d 過來人依家表達緊嘅都係咁卑微嘅受傷情緒，
何苦高高在上咁話呢樣唔岩個樣唔岩呢？
見到貓狗被人拋棄、受傷流血大家都會可憐佢地，
人地個心都咁受傷了，
你點解要踩多兩腳？

玻璃心我他認嘅，
如果有經歷過咁嘅遭遇，
睇見d 父母同幫父母嘅言論都會覺得好委屈，有冤無路訴囉

一個健全嘅人，
永遠唔會明白佢地花左幾多力氣令自己活得比較正常......
俾d 同理心好無？唔係去睇左病，俾到精神病抑鬱症或者企圖自殺嘅證據你，先乞到你嘅憐憫的。

點解你要咁仆街咁踩佢，仲要搵番佢講嘅野黎鬧佢
仲要話佢係溫室小花
佢得罪你d 咩要你咁羞辱

個幾個人屋企人好有禮貌架，對人正正常常嗰種。
依幾個人都咁。
佢地係明知你對佢好，就會害你。好恐怖。

都係嗰句，上邊我見唔到邊句係有根有據，有case我會有同理心，無case同乜鳩理

好簡單，你同我講你頭先俾人打，我會知你既痛，我都唔係冷血

但你同我講，頭先嗰班人渣黎，我屌到佢地冚家剷。wtf?我反而係係同情俾你屌嗰班喎，你完全無講佢地幾人渣，無頭無尾我點知你係鳩屌定乜？

當然，如果你係我條女，咁我一定係盲撐唔洗講，但依家大家係網友only，連最淺層既人際關係都無，想從情感去撐都唔得呀嘛？

我話唔好以為我係呀

咁又真係幾恐怖，
要接觸下一層一層咁剝開佢嘅心先知。

不過有一個現象，如果d 人由細到大都太幸福無痛苦過，會完全無同理心，玩9身邊d 人都不知悔改。

呢d 人就要對付下

‘’其實父母俾你食，買野俾你同管教你真係唔叫愛，唔會直接令人感受到愛‘’

exactly, 養寵物你都要比佢食比佢住啦
有啲人只係做左基本既野就覺得自己已經做得好好做足本份咁
完全無視人既發展係有情感需求
唔明既唔該睇睇its okay to not be okay 第四集個童話喪屍小孩個故事

睇錯

講真，喺我同你講我有試過同佢哋溝通而佢哋唔聽，呢個已經係一個例子。你有聽咩？講完咪又係扮睇唔到。 你哋呢啲人從來都唔會認真聽人講嘢，因為你淨係諗點樣可以駁番佢轉頭。

佢哋要明我，唔需要同發生過一模一樣嘅嘢，兩個受傷嘅人相擁，唔需要知道對方點解會去到呢個下場。呢啲就係同理。

其實佢哋都唔係盲撐，想幫你理解我呢種人又比你話attention seeker. 你呢？ 我唔出聲你哋就佢哋唔明，我出聲你就話唔信。其實唔肯溝通嗰個係你，你係一啲都冇聽過人哋講嘢，叫人點同你講。

上邊都講左，你話試過好多次溝通，但唔成功
而你自己俾出黎既condition就係你溝通法式係講兩句就屌

我所有既評論都係基於上邊兩句，我話你係仆街都係基於上邊兩句。但原來我是但一句理解錯或者係你根本無講過，咁我就係仆街屈鳩你。

嗱，你自己judge喇，我就寧願原來我一路都理解錯，我先係仆街嗰個。

我話我係兩老講一兩句就屌，我有冇講過因為咁所以溝通唔到啊因果調撚轉哂，醒吓啦，人哋個個都明，得你唔明

用你上面嘅例子，我同你講屌佢哋打我，人渣嚟，你仲話因為你屌人所以人哋咪打你囉。

有冇諗過係試過溝通唔得先放棄你咁勁你唔做主動溝通果個？ 你唔問下點解唔想溝通？

利申：仆街細佬妹，就係你口中問一兩句都屌臭人嘅垃圾 就係唔想溝通，得唔得？

唉你自己睇，我都廢撚事駁

你連話你老母會屌你都無提過，我點同理心

有冇諗過係試過溝通唔得先放棄

屌你老母

有冇諗過係試過溝通唔得先放棄
試過溝通唔得先放棄
試過唔得
試過唔得

講咗，你同理到未？

估你9成又問 試過點溝通啊？
用你個例子：打你呀？用咩打呀？用棍打都唔係好仆街姐

識幾個都天生害人王，仲要你奈佢地唔何。同親朋友講，佢地都聽到嘩嘩聲。

女嗰個，就小四已經臨過一年，因為成日失驚冇神鬧同學。
去到中一，又係依個原因臨班。

同佢一班，成日冇端端超大聲鬧同學，超騷擾。嘈到好似人地高達啲聲咁。佢咩都搵到野鬧，好似柯南咁細心。去到學期尾，借MISS結婚禮物為由，呃晒同學錢。幾K。
嗰年，學校明知佢有問題，唔理架。等學生自己投訴，先講兩句。

投訴得多，就叫我地唔好理就算，甚至話我地，有冇發覺你地成日投訴佢，出到去社會冇得成日投訴，要學習忍耐。

依個女仔比你感覺，好似入鬼屋玩，失驚冇神，響你身邊冇端端超大聲鬧你。試過搞到我同其他同學，嚇到成個人震哂，成日呆咗。你同人傾普通閒計，佢會側側面啤住你，再唔係就奸笑。

有個男嘅，眼紅我考試高分，試過說服我跳樓。

唔開心就可以無禮貌講野 發脾氣？

唔開心大哂？

開心就可以無禮貌？ 關咩事。唔兩樣野唔相干

不如開第二個post去娛樂台。咁都有得笑

屌真
2字頭出街仲要比老豆問去邊
11點幾就wts問我喺邊 煩到
家陣16歲咩屌

佢仲好意思用連登仔稱呼人就係佢哩啲連登仔影衰連登

咁撚自我中心
樓豬你細佬唔撚想理你成家先正路呀話你聽

我咪認同左你試過囉，我有屈你無試過？

但你試既方法係你講兩句就屌人嘛，完全無提過你屋企人點對你，依個又係你講。

咁我屈左你啲乜？

俾人bully就賴父母
揾唔到工就賴政府
成班廢青

哎呀你去含撚啦替你尷尬
睇左#467未呀？

收得皮未呀 再世耶蘇

我話我試過，試果時點會係屌佢哋
好撚委屈，我果時冇屌過佢哋，我果時好撚好撚錫屋企人

同你講嘢係一種自挖傷疤嘅過程

點解通常出問題嘅都係細佬
我老豆細佬又係咁
男朋友細佬又係咁

你咁講咪明，以牙還牙一向都係真理，你亦都應該proud of yourself肯去反抗

你到今時今日仲幫你屋企人隱惡揚善無意思，錯嗰個唔係你，你講到自己咬人咁其實委屈左既係你自己。

上網打字已經叫無乜歧義，我都get唔到你既辛酸，可想而知你生活靠講會有幾多委屈。

唔可以，但佢控制唔到。佢地咁俾你指責，跟住覺得內疚，所以更唔開心。
抑鬱就唔係大哂嘅，不過我諗你繼續怪佢，
佢應該怕死一死俾你睇

應該會*

我係度呀傻西你認錯人

你學好啲類比既特性再用啦

個個人係長期冇左同朋友溝通聯誼既主要橋梁
唔係著得肉酸俾人笑下 換件靚仔啲既衫就解決到咁簡單

用返你例子 如果佢一路都同朋友同輩有得用電話聯誼交流 就算著得柒 可能最多咪俾人開下玩笑

你老尾系 你理據係真確的話
你就唔撚使不斷係度創作個有利你自己立場既例子

死唔認衰既人可以正確得去邊呀
你同我價值觀緊係唔同啦屌你無不是 日日呃撚含既方仗性格
咁撚高尚清高 俾人屌下老母就啱架喇

記得唔記得唔係你嘅選擇嚟
唔好因為你記得而覺得自己小氣
人腦好神奇 唔係咩都可以控制到 特別係記憶

如果好唔舒服嘅話 試下搵個地方寫低佢
例如係Blog或者日記簿咁
有時寫低完整理完 會多少舒服啲

Well said
90 00後大過之後過年寧願搵朋友打牌都唔去拜年見親戚啦

我覺得你可以唔使再為啖氣而繼續理佢
佢繼續都係「我有同你溝通呀 溝通緊啦 溝通咗啦 係你無能力令我明白咋嘛 我睇唔明係你嘅問題嚟」

一個成長環境良好嘅人 係唔會無神神「利申」自己嘅短處嫁其實
所謂正常人只會係去誇飾自己去增加說服力 佐證自己講嘅嘢有道理
由高登「會考10A 30cm巨龍」到連登「FG50k」都係咁樣

預先講定自己唔好嘅地方係一種好Defensive嘅行為嚟
甚至係畀人鬧得依樣嘢多 自己內化咗依個「缺點」 主動去搵證據
例如一發現自己講粗口就會「係喎 我真係成日屌人喎...」

會去咁做嘅人好明顯已經係受過傷害
唔知唔識依樣嘢唔可恥 咪當又學咗啲嘢囉
但係講完都繼續當睇唔到 渣住個道德高地話返人
「咁係你嘅問題嚟 成日屌屌聲唔識同人溝通係你抵死」
咁樣就可恥至極

樓主自以為是
分分鐘你父母偏心你多啲 你細佬好撚慘
屌 你試下問佢想唔想出世
可能佢會話唔想 或者想但唔係同你哋做家人

點解依個Post可以吊到咁多咁嘅人出嚟
完全證實晒其他人講嘅嘢
「我唔介意認錯㗎 不過我係唔會錯㗎囉」
「你依家細個唔識嘢 到你大個咗就知自己錯咗㗎喇」
「你睇 人哋都認咗錯啦 你都快啲認錯啦」

好核突
圍唔到爐就屌鳩人

成個家族藍（福建狗）
得我一個黃

正解

咁係個例子再加項佢所有杉都係父母買既柒杉，父母唔俾佢自己買杉，咁樣夠貼近未？

其實你唔使咁執著於個例子夠唔夠準確，因為個例子唔係咩論點論據，只係我個人想透過一個yes no question 了解下你既價值觀，唔係用黎hold against you. 我唔會對人有惡意批評

至於認衰，我從黎都唔怕認。但係我唔明你想我認咩衰，如果我覺得你講得岩，我一定認。
或者你一定要我認衰你先滿意既，我而家認又有何妨。

仲有，我個人算係正直，未去到高尚清高，但係係我做人既目標之一。可惜唔知幾時開始高尚清高變左負面詞。

咁梗係怪佢父母啦，你唔識比個仔自己揀衫然後比錢。你明知你唔識揀啱佢既野，仲要覺得自己好愛佢。出左事你冇責任？

仲有，乜9叫「正確」，你覺得正確？以為自己係判官？人生態度都有必然「正確」？

人人都係獨立個體，求下你明白每個人都有唔同都有獨立思考能力

N年前已經block柒左個eric數字人 你地真係死唔斷氣同佢講緊野

兩邊都有錯
後輩：回應冇禮貌
前輩：仲當對方小朋友非常煩膠

呢個就係由細到大嘅家庭模式嘅問題

唔係所有向善意出發點就代表冇問題

如果永遠都係要用對10歲20歲嘅管教方式去繼續教導

咁去到30歲40歲50歲呢？

身份勒索情緒勒索呢個係好多家庭常犯嘅錯誤

佢個格同我係u果陣識既一條友好似。權威型人格+自戀型人格。

又係心入面自認自己好「正確」好「正直」，覺得同佢唔同既人都係有問題。而自己走去同人說教係佢「善良」肯教化人。人底入面唔識尊重其他人，所以佢心入面覺得自己忍住唔屌柒其他人已經係好高人格。

同埋好群腳仔性格 好聽老豆老母話而且唔反對，但又覺得自己好勁。

aka廢老型人格

我反而覺得佢係attention seeker鐘意講埋啲歪理引人注意 戇撚鳩鳩 對呢條戇鳩仔好有印象

其實呢種人真係唔單係廢老獨有，甚至黃藍都有。有d信佛/信教既都有呢種感覺。

總之就係覺得自己認定既野就一定啱（特別係係d冇啱同錯既野），但又用唔到好緊密既邏輯去說服人。

咁其實都係好事嚟嘅 哩啲討論都好有啟發性 對任何一方都係

係冇諗過會吊埋啲再世耶蘇呀含撚方仗呀必然正確既eric神出嚟

可以覺得「着柒衫」同「無電話」係有任何可比性嘅人
究竟點樣理解好呢
一樣係隨時都可以換嘅打扮
一樣係人與人之間嘅溝通工具

人又返學 你又返學
不過你同人溝通到嘅時間就只得返學嗰段時間 甚至係只得食飯小息
其他人有部電話 鍾意幾時傾計都得 半夜煲電話粥又得 上堂Send SMS都仲得
兩邊同人相處 建立感情嘅時間已經差好遠
退一萬步講 唔係俾人欺凌 純粹只係做咗邊緣人 一個Close嘅好朋友都無
嗰種俾人孤立嘅感覺 已經夠慘啦
而事實更加係人嘅群體有排他性 個個都熟絡咗之後 排擠你近乎係人類本能嚟

相對其實著衫柒 對於小朋友嚟講根本唔係咩問題
最大嘅分別係 著衫柒都好 你有一日自己買過晒啲衫件事就解決咗
甚至會有人讚你啲衫靚咗 原來都幾識襯衫等等
而你終於自己買到電話都好 過去咗就係過去咗
以前無同人溝通嘅事實係唔會即刻解決返

原來名人嚟失敬失敬

喂屌你老母呀必然正確嘅eric 神

我覺得依個Post最好笑就係
有啲咁嘅人親身示範佢哋所謂嘅「溝通」係點樣一回事
由樓主去到衝出嚟柒嘅各路英雄都係

一副總之我啱你錯 教化萬民咁嘅態度
然之後其他人嬲咗或者唔理佢
就話返你拒絕溝通

你啲同學都極有問題。唔用手機就要恰人。
唉 真係咩人都有。

agger
唔怪得呢一代同上一代之間咁大矛盾

權威型人格 + 藍 + 宗教信仰其實都幾大Correlation

比起「唔緊密嘅邏輯」 我會話係「無法偽證嘅理論」
依樣尤其係宗教理論最為明顯
不過廢老嗰種「三十年後你就明白」都一樣係無法偽證
到三十年後都真係唔係 唔通可以拉佢上嚟鞭屍咩

同時間依代人喺出面爭取緊人權民主自由
上一代話佢哋破壞社會讀書讀壞腦
唔知又點解釋呢

同父母相處問題一律建議搬出去住

你唔明我講咩，我既意思係我呢個例子同而家講緊既事無關。。。唔係用黎比較或舉證任何論點。。。我只想用個yes no question 去某程度了解個人既想法。你當我問緊你支唔支持blm 果d野啦。

你同個細路講定同個父母講

無錯好多不敗之師/無不是

應該都幾多廢中廢老係度

誤解左當事人講既野係我既錯

#482

最初係你引入依個例子先嘅
畀人反駁完之後就話「想了解下你姐」
依家玩心理測驗定係相睇？

事實上就係「無電話」同「著柒衫」造成個傷害無得比
而「收電話」會造成咁樣嘅傷害根本係合理而可預計嘅
（順便講 法律上咁樣嘅話係應該負上責任）
定係你覺得放咗學之後就由世界上消失咗
其他人都仍然有責任同義務 自動自覺同你做好朋友？

定還是「世上只有屋企人會對你好 其他人都只不過係過客嚟」？
成件事突然明咗好多 參透了

你個段野咪又係用嚟自吹自擂打飛機
冇人想知你點睇你自己呀傻閪淨係回應你既論點

到人地回應到講到你一棟都冇
你就：啊唔係呀唔好呀 我個例子同我論點冇關呀乜乜柒柒

咁無關既例子你又攞黎支持論點？
宜家連你個例子既根本都屌撚柒埋
你仲強調有冇關做乜鳩啫就係宜家當無關都話埋你聽你個例子柒係邊呀

唔好意思呀 你立論 理據 邏輯 例子 主張 乜柒你都正確唔到可以返返上天喇eric神

睇左d comment，反思左陣，睇黎我錯左，我既價值觀係呢到唔係主流，我既正確係呢到都唔係主流既正確，我應該先係少數派。父母當中既責任可能比我所講既大，係呢一點上我錯左。但我仍然覺得應該主要宣揚bully人既人先係問題既核心所在，呢點我始終覺得係岩既。
至於個例子既原意係點我講左，你睇返原文，如果仲係覺得我口是心非，亦都無所謂了。
我不善辯論，如果你覺得我講既野無logic，就一笑置之啦。

嘩 唔知講咩先有安慰作用.....

祝你個長兄早死早超生啦⋯⋯

你唔應
父母只會哦到你應

唔係主唔主流嘅問題
如果你覺得係「對面疊馬啲 So99y對唔住大佬我唔玩啦」所以認「錯」嘅話
我會覺得你好可悲

而事實上係點樣 發生咗咩事 我哋係無辦法知道全部
只能夠基於「無法同同學維繫關係而被欺凌」去討論
當然欺凌點樣都係錯 就算搵到「點解要咁做」都係錯 我諗無任何人會真心唔同意
我亦唔會去懷疑「同同學關係唔好 算唔算欺凌」依個問題先

只係個問題重點在於「無電話係會影響人際關係」
依樣嘢唔係靠連登仔人多死拗返生嘅歪理嚟
應該要知道依樣嘢而唔知道 或者明知都繼續收佢電話嘅父母
要負返責任亦係好應該嘅事 就算無可能有咩實際補償都好
純粹有人認同當事人嘅冤屈唔係佢嘅錯係最基本嘅事
相反仲要繼續站喺道德高地踩多兩腳嘅話 我無法同意係正直嘅行為。

執撚完沙未呀柒頭
你邊撚度都唔會係主流去含撚啦 你做到主流個日哩個世界都應該差唔多玩完

你想針對欺凌行為 唔代表要否定哩件事同佢父母既關係 講埋啲唔撚對應到既「正確觀念」 仲係度主唔主流 煮你老母啦

就算你係多數派 你既邏輯又站得住腳？人多就代表啱？

華人就係習慣慷他人之慨既賤種
所建立既奴隸文化 價值觀都係重視群體 輕視個體

最撚鍾意用既類比就係 「xx都係咁啦/人人都係咁啦 」黎說服人做某件事 但又唔會執著當中既可比性

我老母都係咁
由細到大都係成日屌我 關係好差 唔會點講野
細個返工基本上唔會點見
到我大左就成日話自己想要家庭溫暖 講幾句又嫌佢煩咁
有d野係由細到大都係咁就改唔到 我一聽到佢地講野就會好燥 可能再老小小會好返d

咁你老豆衰 有因有果
樓主細佬似係mk叛逆期

睇完個post諗起我老豆啲鳩野 一時會好聲好氣 但突然有小小野trigger到佢就會黑口黑面 較到個電視最大聲 同埋喝鳩我 細細個果陣真係驚佢呢啲情緒 驚自己無啦啦踩親佢條尾 依家諗返條友真係躁狂症 依家幾年無講過野 屌佢老母佢唔單止唔識教仔 係連控制自己情緒都唔識 癡鳩柒線

夠唔夠私人空間？

我明呀，我老豆都係咁
飲到爛醉成日砰門，勁大聲咁「砰」
到百病纏身，要人幫手執屎換片，又係搵返我

會唔會有精神病,癲得幾均循
不過都欣賞佢唔係果種正係係屋企惡,出到去死狗果種老母

比喻唔太正確喎， 長期對同一個人對應長期聽同一款鬧鐘聲， 你額外加左鐘意既歌同有得揀咩歌做鬧鐘聲

事實上你冇得揀中意既人做父母

就算睇返鬧鐘聲比喻人， 鬧鐘大部分時候係負面阻住你訓覺， 人頂多半好半壞， 本質上唔可以類比

最頂癮係中學果陣成日會話我對佢態度差 我依家先知自己細細個吸收左好多佢果種負能量 係一聽到佢把聲已經躁

吸收負能量呢樣嘢，我唔知關唔關事